<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Brazilian Portuguese" nowhitespace="false" translatedname="Português brasileiro">

<!-- New values -->
<loadingscreentip>O Olho de Europa e o estranho fenômeno gravitacional em torno dele vem confundindo os cientistas desde sua descoberta durante as primeiras missões sem nome a Europa. Convenientemente para os colonizadores, a gravidade em torno do Olho é parecida com a da Terra, e não de 0,13 G, como em outros lugares da superfície lunar.</loadingscreentip>
<eyeofeuropa>Olho de Europa</eyeofeuropa>
<entityname.anomaly>Anomalia</entityname.anomaly>
<entityname.alienwriting>Escrita Alienígena</entityname.alienwriting>
<entityname.endruinheavydoor>Porta Alienígena Pesada</entityname.endruinheavydoor>
<entityname.endruinheavydoorbackground>Fundo de Porta Alienígena Pesada</entityname.endruinheavydoorbackground>
<entityname.ruindebris>Escombros de Ruínas</entityname.ruindebris>
<entityname.ruinblock>Bloco de Ruínas</entityname.ruinblock>
<entityname.pylon>Torre</entityname.pylon>
<entityname.alientranslator>???</entityname.alientranslator>
<entitydescription.alientranslator>Há símbolos estranhos gravados nesta plaqueta redonda.</entitydescription.alientranslator>
<sonarlabel.alienpylon>Torre</sonarlabel.alienpylon>
<character.portalguardian>Guardião do Portal</character.portalguardian>
<character.jove>???</character.jove>
<character.guardianrepairbot>Robô de Reparo Guardião</character.guardianrepairbot>
<missionname.gotoend1>Olho</missionname.gotoend1>
<missiondescription.gotoend1>Sua tripulação chegou a uma curta distância da anomalia gravitacional no centro do Olho de Europa. Há algo abaixo do sonar.</missiondescription.gotoend1>
<missionsuccess.gotoend1>A gravidade parece mudar, e uma sensação intensa de desorientação toma conta de você e da sua tripulação, como se uma luz ofuscante engolisse o seu submarino.</missionsuccess.gotoend1>
<missionname.gotoend2>Olho</missionname.gotoend2>
<missiondescription.gotoend2>A luz ofuscante diminui, tornando-se uma luz alaranjada fraca, e um ruído baixo abafa os sons do oceano. Talvez, você consiga entender o que está acontecendo se explorar os arredores.</missiondescription.gotoend2>
<missionsuccess.gotoend2>Ao entrar pela porta aberta, você ouve um tipo de melodia baixinha logo à frente. A porta se fecha atrás de você com uma força que faz a estrutura tremer.</missionsuccess.gotoend2>
<missionsonarlabel.gotoend2.logbook>Transmissão de emergência</missionsonarlabel.gotoend2.logbook>
<missionsonarlabel.gotoend2.eva>Missão AEV</missionsonarlabel.gotoend2.eva>
<missionsonarlabel.gotoend2.switch>Interruptor</missionsonarlabel.gotoend2.switch>
<missionsonarlabel.gotoend2.door>Sair?</missionsonarlabel.gotoend2.door>
<mission.gotoend2.logbooktext1>Este amplo complexo parece se estender por quilômetros. Passamos dias navegando sem avistar nenhuma saída. Portas colossais bloqueiam o caminho numa direção, desmoronamentos na outra.\nO capitão destacou uma equipe para explorar uma caverna próxima na esperança de descobrir alguma coisa. Eles ainda não voltaram.\nO capitão com certeza não deseja repetir o que aconteceu na entrada, então estamos presos aqui esperando por eles. Tomara que voltem logo.</mission.gotoend2.logbooktext1>
<mission.gotoend2.logbooktext2>[9:15] Não é uma parede, é uma porta. Quando me aproximei, juro que ouvi alguma coisa por trás. Um zumbido elétrico, talvez?\n[10:42] Os controles dessas portas gigantes ficam na câmara grande. Parece que o único jeito é avançar.\n[10:51] Tem uma sombra no sonar. Nossa única opção é encarar o desconhecido.</mission.gotoend2.logbooktext2>
<welcomemsg.endcaptainslog1>Diário do capitão, parte 1\n\nNão é do meu feitio escrever com detalhes sobre coisas irrelevantes. Pensei que escrever um diário sobre condições imutáveis como estas águas geladas fosse tão útil como usar um balde de água fervente na tentativa de aquecê-las. Mas, para o meu arrependimento, vejo agora que, ao não escrever um diário, deixei de cumprir um dever. Esta é a minha tentativa de corrigir tal erro. O que vi nos últimos dias aqui pode estar registrado em algum outro lugar, mesmo que aqui, nos confins do espaço, seja tarde demais para o leitor. Peço que o leitor tenha paciência comigo, pois, para a minha história fazer sentido, preciso começar do início.\n\nDesde que eu era criança, algo me atraiu para o Olho no centro de Europa. Isso pode parecer um comentário meio óbvio por causa da anomalia gravitacional observada por indivíduos mais inteligentes do que eu, mas garanto que a minha atração vai muito além. À noite, eu frequentemente sonhava que estava retirando a pele de um mataraptor, mas acabava encontrando um olho de fogo monstruoso me encarando, sem pálpebra e imóvel. Eu acordava à minha mesa, olhando para imagens desenhadas de círculos concêntricos, e sem conseguir me lembrar de tê-las desenhado.\n\nNa esperança de satisfazer a minha curiosidade e curar a minha nova parassonia, movi a primeira embarcação batedora para o centro.</welcomemsg.endcaptainslog1>
<welcomemsg.endcaptainslog2>Diário do capitão, parte 2\n\nNa minha primeira viagem, trabalhei como assistente. Durante uma semana, para ser preciso. O mecânico da embarcação faleceu por causa de um parasita, o que me levou a ser promovido ao posto dele. Levei meses para aprender a fazer o trabalho, sofrendo na casa das máquinas abafada. Pode ter sido o esforço físico ou minha lenta, mas gradual aproximação do Olho. Mas minhas noites eram tranquilas, sem pesadelos. Isso mudou certa noite, quando o navio foi atacado, sofrendo danos que o inutilizaram. Eu e outros sobreviventes fomos resgatados por outra embarcação que passava por aí e deixados na estação mais próxima. Pouco depois, os pesadelos voltaram.\n\nFicou claro para mim que minha única opção era continuar na direção do Olho. Mas, como a estação ficava na fronteira, poucas embarcações tinham motivo para ir além. Vários dias se passaram sem sinal de nenhuma tripulação de submarino com destino ao centro.\n\nApós alguns anos de trabalho duro e noites insones, acabei com uma grana considerável. O bastante para comprar meu próprio submarino. Pensei que, se não surgisse nenhuma oportunidade, eu poderia criar a minha própria oportunidade.</welcomemsg.endcaptainslog2>
<welcomemsg.endcaptainslog3>Diário do capitão, parte 3\n\nDeu trabalho contratar uma nova tripulação, mas a promessa de dinheiro sempre atrai o tipo certo de marinheiros. Com uma tripulação de seis integrantes em um submarino de patrulha da Coalizão recentemente readaptado, eu finalmente era capitão de uma embarcação e estava no controle do meu destino. Parti do estaleiro Sermilik. Seria a última vez que eu veria a civilização.\n\nA viagem foi cheia de perigos e a embarcação enfrentou desafios esperados e inesperados. De criaturas nunca vistas na Europa mais civilizada a ambientes hostis, vulcões no fundo do mar e vegetações que atacavam o navio de dentro para fora. Aliás, muitos riscos vinham de dentro. A sobrecarga física e psicológica pesou em todo mundo, e, infelizmente, alguns não foram tão fortes como outros.\n\nNão vou me estender muito sobre os obstáculos, pois, quem quer que encontre esse diário já deve ter enfrentado a mesma coisa. Basta dizer que, após uma longa viagem, mesmo danificado e com os passageiros muito fragilizados, o navio chegou ao Olho. Como o olho dos meus sonhos, ele me engoliu em um inferno ardente.</welcomemsg.endcaptainslog3>
<welcomemsg.endcaptainslog4>Diário do capitão, parte 4\n\nO que se sabe sobre o Olho é que se trata de uma anomalia gravitacional perto do coração de Europa. Ela tem sido alvo de hipóteses, estudos e foi cientificamente comprovada, mas ninguém identificou sua origem. Na minha opinião, é uma passagem. Para onde, não sei. Reconheço a ironia de procurar o Olho num esforço de satisfazer a curiosidade que me perturba há anos e, ao encontrá-lo, não descobrir nada de novo.\n\nO caminho de volta está bloqueado. Seja qual for a anomalia que me enviou para cá, ela não existe mais. O complexo parece se estender à distância, e os muros têm sido completamente impérvios a qualquer arma à minha disposição. Enviei dois grupos para mergulhar mais profundamente nas rachaduras, que são muito estreitas para o submarino. Mas ninguém voltou.</welcomemsg.endcaptainslog4>
<welcomemsg.endlogbook1>Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar. Quantas vezes levar.</welcomemsg.endlogbook1>
<missionmessage0.gotoend2.logbook1>Você encontrou a fonte da transmissão de emergência. Verifique o diário de bordo para descobrir se contém alguma informação útil.</missionmessage0.gotoend2.logbook1>
<missionname.end>Fim</missionname.end>
<missiondescription.end>Você chega a um vasto espaço aberto no interior da estrutura. Algo no meio desse espaço parece interferir no sonar.</missiondescription.end>
<missiondescription.radiationescapee>Alguém no posto avançado, que acredita que a radiação joviana que está penetrando o gelo mais fundo vai limpar o posto avançado do mapa, ofereceu pagamento para você transportá-lo até um posto avançado localizado mais fundo no oceano.</missiondescription.radiationescapee>
<missionsuccess.escortgeneric>Transporte bem-sucedido.</missionsuccess.escortgeneric>
<missionfailure.escortgeneric>O passageiro não alcançou o destino.</missionfailure.escortgeneric>
<eventtext.radiationescapee.c1>Um indivíduo com aparência de nervoso pega seu braço. "Ei, ei! Você não é daquele submarino que acabou de aportar? Preciso de ajuda, por favor! Posso perguntar pra onde você tá viajando?"</eventtext.radiationescapee.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1>"Vamos ver aonde nossa missão nos leva. Por quê?"</eventtext.radiationescapee.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.c1>"Preciso sair daqui, rápido! Aliás, todo mundo aqui precisa, eles só estão com as cabeças tão enterradas na areia que não percebem que, em pouco tempo, a radiação joviana vai fritar esse posto avançado também."</eventtext.radiationescapee.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1>"Eu queria que mais pessoas percebessem isso."</eventtext.radiationescapee.o1.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>"Pois é, né? Então, acho que você tá indo pra regiões mais profundas pra fugir do perigo? Por favor, por favor, me aceita a bordo, você nem vai perceber a minha presença! Eu pago 1.000 marcos se você me deixar na próxima estação!"</eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2>"Nah, vai dar tudo certo. A radiação tá sempre variando. Isso vai passar, com certeza."</eventtext.radiationescapee.o1.o2>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>"Pode ser, mas, nesse ritmo, todo mundo vai virar churrasquinho antes disso. Não me importo se você acredita ou não, mas, se você tá indo pras regiões mais profundas, por favor, me leva. Prometo que não vou causar nenhum problema! Eu pago 1.000 marcos se você me deixar na próxima estação!"</eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>
<eventtext.radiationescapee.great>"Eu agradeço muito! Você acabou de salvar a minha vida.!"</eventtext.radiationescapee.great>
<missiondescription.researcherescort>Uma pesquisadora que acredita que o Olho de Europa e a anomalia gravitacional em torno dele estão ligados ao aumento da radiação joviana propôs lhe pagar [reward] marcos se você a levar até um posto avançado próximo.</missiondescription.researcherescort>
<eventtext.researcherescort.c1>"Com licença, você não é da tripulação daquele submarino que acabou de aportar? Por acaso, está viajando para as regiões mais profundas?"</eventtext.researcherescort.c1>
<eventtext.researcherescort.o1>"Vamos ver aonde nossa missão nos leva. Por quê?"</eventtext.researcherescort.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.c1>"Olha, eu e meus colegas temos estudado a natureza do Olho de Europa e a anomalia gravitacional em torno dele. Para resumir, chegamos à conclusão de que o aumento recente na intensidade da radiação joviana está ligado à anomalia."</eventtext.researcherescort.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1>"Anomalia gravitacional?"</eventtext.researcherescort.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>"Você com certeza já ouviu falar nela, né? O motivo por termos acabado nos estabelecendo em torno do Olho para pesquisá-la? A área da anomalia tem uma gravidade convenientemente semelhante à da Terra, e não a de 0,13 G que seria de se esperar."</eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>"Sim, eu me lembro disso. O que tem a ver com a tripulação?"</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>"Quero fazer algumas experiências para testar essa hipótese da ligação entre a anomalia e a radiação joviana. Mas, para obter dados úteis com essas experiências, preciso me aproximar o máximo possível do epicentro. Então, caso você vá para regiões mais profundas, posso pagar para você me levar para o próximo posto avançado."</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.great>"Eu agradeço. Talvez, você não saiba a importância disso, não só para mim, mas para Europa em geral."</eventtext.researcherescort.great>
<EventText.returner.c1>Um homem com roupas surradas pega seu braço. "Pode dar alguns marcos para... Ei, você é daquela tripulação que acabou de chegar? Você está indo para o Olho, não é?"</EventText.returner.c1>
<EventText.returner.o1>"Olho? O Olho de Europa? Pode ser, por que a pergunta?"</EventText.returner.o1>
<EventText.returner.o1.c1>"Vocês são uns idiotas, todos vocês! Não vão encontrar salvação lá, eles simplesmente vão mandar vocês de volta, como sempre fazem."</EventText.returner.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1>"Como assim? Você já esteve lá?"</EventText.returner.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.c1>"Eu já estive lá? Eu estarei lá? Não sei, é tudo muito confuso. Talvez, tenha sido tudo um sonho, talvez eu seja só um louco, ou, talvez, eles realmente tenham me mandado de volta, não é?"</EventText.returner.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1>"Quem são eles?"</EventText.returner.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.c1>"Os que vivem lá. Eles e a monstruosidade que mantêm por lá. Eu realmente queria que fosse só um sonho."</EventText.returner.o1.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1>"Por favor, o que você viu no Olho?"</EventText.returner.o1.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>"Eu não deveria ter dito nada, só pensar nisso faz parecer que meu cérebro está se contorcendo. Só vou dizer que, se você for idiota a ponto de ir lá, espero que tenha mais sorte com eles do que eu tive."</EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog1>[Start playback]\n"Certo, encontrei um tipo de botão. Vou apertar agora."\n"Funcionou? Ouvi um barulho."\n"Pessoal? Não me deixem, ainda estou..."\n[End playback]</terminalwelcomemsg.endgamelog1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog2>Diário de pesquisa: Dispositivo?\nAs concavidades neste artefato indicam que houve um uso além do comum. Mas que tipo? Vamos levá-lo conosco para pesquisa caso encontremos uma saída deste labirinto.\nAdendo: estamos condenados.</terminalwelcomemsg.endgamelog2>
<charactername.prophetofsierpinsk>Dr. af Grann</charactername.prophetofsierpinsk>
<EventText.prophetofsierpinsk.c1>Você encontra um idoso de aparência descuidada. Ao ver você, ele parece assustado. "Quem...? O que...? Por que você está aqui? Deve ter vindo por algum motivo. Você viu o fim?"</EventText.prophetofsierpinsk.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1>"Desculpa, mas não faço ideia do que o senhor está falando."</EventText.prophetofsierpinsk.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>"Eu vi, e sei que não temos muito tempo. Não importa o quão fundo você enterre a cabeça, os raios vão queimar nós todos."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>"Então, peraí... Por que você está aqui, então, se não para estudar o Olho?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>"Nós de fato queremos descobrir o que há no centro do Olho."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>"Então, vieram ao lugar certo, embora eu duvide que consigam entender, mesmo se virem. A não ser que, por acaso, descubram alguma coisa sobre a topologia n-dimensional."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>"O que é isso?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>"Queremos cessar o aumento da radiação joviana."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>"Então, vieram ao lugar certo, embora eu duvide que consigam ajudar. A não ser que, por acaso, descubram alguma coisa sobre a topologia n-dimensional."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>"O que é isso?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>"Acho que não posso explicar em termos leigos. Digamos que temos um enorme complexo, o Calabi-Yau, que é como um ímã gigante que contorce os cinturões de Júpiter, reunindo tudo e fazendo chover sobre nós."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>"Acho que não adianta tentar explicar a você. Mas, caso você decida avançar no Olho, desejo sorte. Talvez, a gente se encontre no próximo ciclo, e, talvez, você tenha adquirido mais sabedoria. Agora, por favor, me deixe em paz. Preciso voltar ao trabalho."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2>"Sim, por quê?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>"Então, você deve saber que não temos muito tempo. Eu e alguns dos outros que retornaram estamos pesquisando sobre a anomalia gravitacional e o que há por trás dela. Apesar de nossas memórias estarem confusas e de não termos muitas informações, acho que fizemos algum progresso recentemente."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>"Vocês descobriram qual é a anomalia?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>"Não exatamente, embora eu tenha certeza de que ela está ligada ao aumento da radiação. O Complexo Calabi-Yau, como um ímã gigante que contorce os cinturões de Júpiter, reunindo tudo e fazendo chover sobre nós. Por trás do Olho, a curvatura escalar negativa, a luz que pisca, a tempestade mais clara."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>"Por trás do Olho?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>"Não vou fingir que sei como ou por que, ou, mais importante, 'quando', mas tem gente como você e eu que viu e voltou. 'Voltou' não só nas três primeiras dimensões do espaço-tempo, mas por todas elas."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>"Como assim? Você está falando de viagem no tempo?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>"Realmente, não sei. Mas o que sei é que estamos entre os poucos que têm uma vaga ideia do que está acontecendo, e precisamos fazer alguma coisa para impedir a extinção da humanidade."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>"A nossa tripulação pode ajudar?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>"Isso ainda não se sabe. Talvez, vocês encontrem algumas respostas por trás do Olho. Talvez, nos encontremos no próximo ciclo. E, talvez, então, você tenha adquirido mais sabedoria. Eu lhe desejo sorte, mas, agora, me deixe em paz. Preciso voltar ao trabalho. A malha dimensional superior desses metamateriais não vai se mapear sozinha."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.buttonpressed1.c1>Você ouve um ruído leve vindo de baixo, como o som do atrito entre duas pedras.</eventtext.buttonpressed1.c1>
<eventtext.buttonpressed2.c1>Você ouve um ruído leve vindo de algum lugar à distância. Talvez, o caminho já esteja aberto?</eventtext.buttonpressed2.c1>
<eventtext.alienwriting.start>A parede está tomada por símbolos, que aqui e ali se dividem em ramificações mais curtas. A plaqueta misteriosa na sua mochila emite um zumbido baixo.</eventtext.alienwriting.start>
<eventtext.alienwriting.start_alt>A parede está tomada por símbolos, que aqui e ali se dividem em ramificações mais curtas.</eventtext.alienwriting.start_alt>
<eventtext.alienwriting.listen>Ouvir.</eventtext.alienwriting.listen>
<eventtext.alienwriting.dontlisten>Não ouvir.</eventtext.alienwriting.dontlisten>
<eventtext.alienwriting.writingstart>Um pensamento se forma em sua mente. Sem palavras claras ou uma imagem, mas, ainda assim, um entendimento:</eventtext.alienwriting.writingstart>
<eventtext.alienwriting.1_1>NASCE UM CANTOR – UMA PLATEIA SE REÚNE\n[INCOMPREENSÍVEL?] ESPALHA-SE – CRESCE PARA ALÉM DA ESTRUTURA\nCONSTRUÇÃO DE UMA FORTALEZA – ABRIGAR – PROTEGER</eventtext.alienwriting.1_1>
<eventtext.alienwriting.2_1>VIDA INCUBADA SOB GELO – FORMAÇÃO DA CONSCIÊNCIA\nCOMPOSIÇÃO CONHECIMENTO – DESENVOLVIMENTO DA CIVILIZAÇÃO\nISOLAMENTO DO PERIGO</eventtext.alienwriting.2_1>
<eventtext.alienwriting.3_1>A MÚSICA CONTINUA – O CRESCIMENTO CESSA\nNÃO HÁ ESTRELAS, APENAS LAR\nNÃO HÁ PENSAMENTOS, APENAS [INCOMPREENSÍVEL?]</eventtext.alienwriting.3_1>
<EventText.ancientencounter.c1>Pela visão periférica, você vê algo surgir. Tem a forma de um homem, mas, de alguma forma, não parece estar completamente presente. Seus traços mudam num piscar de olhos.\nComo uma carícia delicada, os pensamentos crescem feito trepadeiras na sua cabeça, envolvendo afetuosamente seu cérebro.\n"Pare, intruso. Você está entrando em território sagrado, que não é para a sua espécie. Não há nada para você aqui."</EventText.ancientencounter.c1>
<EventText.ancientencounter.o1>"Quem é você?"</EventText.ancientencounter.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.c1>"Eu não sou, assim como não somos. Só a canção de YOH-WEY flui entre os devotos. Enquanto ela ressoa, eles ouvem... e sonham."</EventText.ancientencounter.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1>"Então, quem são os devotos?"</EventText.ancientencounter.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>Uma imagem de corredores lotados cercados por paredes de pedras pretas pisca na sua mente. "Construtores, exploradores, inventores. Mas o que outrora construíram hoje está em ruínas. O que exploraram hoje se perdeu. O que inventaram hoje se perverteu. Só restou a canção de YOH-WEY. Quem não ouvir há de ser expulso."</EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>"O que é YOH-WEY?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>"É o que canta. Eis que do desejo deles nasceu, eis que de sua insensatez cresceu."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>"E você... a ouve?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>"Plateia, adorador, prisioneiro. Por uma eternidade, eles ouviram; por éons desejaram silêncio."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>"Por que você simplesmente não para de ouvir? Ignora?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"O que canta e o que ouve estão conectados. Um não pode existir sem o outro. Assim como um se alimenta da devoção do outro, o outro também se alimenta da força vital do primeiro. Silenciar um implicará no fim do outro."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Parece até que você quer que isso aconteça."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>A entidade não responde imediatamente. "Os devotados construíram uma carapaça para proteger YOH-WEY. Enquanto as torres permanecerem de pé, a carapaça permanecerá intacta. Enquanto a carapaça permanecer intacta, o cantor permanecerá intocado. Entende?" A voz da entidade traz um fio de esperança.</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Entendo."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>"Quero ouvir."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>Uma dor repentina e aguda faz você se contorcer. "Não quer. Quem ouve só encontra ruína."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>
<EventText.ancientencounterfinal>"Nossa canção foi cantada, mas o número de versos na sua, nós não conhecemos. A ponte está desabando, mas você ainda pode voltar. Para nós, não há estrelas, só lar, mas, para você, os céus estão abertos. Eles nunca saberão do seu sacrifício, mas nós sabemos."</EventText.ancientencounterfinal>
<campaignstart1>No início do século XXI, descobriu-se que, sob a superfície irradiada e gelada da lua de Júpiter, Europa, há um grande mar que sustenta vida microbiana.\n\nDepois dessa descoberta, não demorou muito para o primeiro voo tripulado chegar a Europa e confirmar que o mar não só sustentava vida microbiana, mas uma fauna subaquática complexa e hostil. Além da vida selvagem, os pesquisadores enfrentaram grandes dificuldades, causadas pela radiação perigosa emitida por Júpiter, um frio intenso e a tremenda pressão do oceano europano.</campaignstart1>
<campaignstart2>Apesar das dificuldades, os colonizadores terrestres conseguiram construir alguns postos avançados habitáveis, onde um novo estilo de vida se desenvolveu ao longo de muitas décadas. Uma coalizão das maiores e mais influentes cidades da lua formou um novo sistema de governo.\n\nCom o passar dos anos, a sociedade europana foi, cada vez mais, dissociando-se da Terra. Cinquenta anos atrás, o contato se perdeu completamente, e, desde então, não chegou mais nenhuma nave de suprimentos.</campaignstart2>
<campaignstart3>A viagem e os veículos submarinos são essenciais na nova sociedade, buscando novos lugares habitáveis, protegendo os cidadãos das criaturas marinhas e estabelecendo rotas de suprimento entre as estações enquanto a humanidade se aventura cada vez mais fundo para se distanciar da radiação letal de Júpiter. \n\nA vida dos tripulantes desses submarinos é lucrativa, porém perigosa e, muitas vezes, curta. Você decidiu encarar o desafio e formar sua própria tripulação. Agora, com seu recém-comprado [submarine] acoplado em [location], as águas de Europa se abrem diante de você. Explore, ajude a expandir as colônias e transforme este lugar no que achar melhor.</campaignstart3>
<campaignending1>Colapso gravitacional, T+ 02:14:39\n\n"Observatório de Superfície Eco Cinco. Estamos passando por... Hum... Algo está acontecendo aqui novamente. Está me ouvindo, câmbio?"\n\n"Observatório de Superfície Eco Cinco, aqui é o Posto Avançado Merrivale Linea. Pode falar, câmbio."</campaignending1>
<campaignending2>"É a Grande Mancha Vermelha de Júpiter. Não sei como descrever, é como se estivesse se acalmando. Os níveis de radiação estão incomumente baixos. Como vocês estão aí? Algo novo para relatar? Câmbio."\n\n"Os níveis de radiação estão baixos e ok, ainda estáveis. Assim como a gravidade. Conseguimos entrar em contato com o Dr. af Grann, mas ele pareceu tão confuso quanto nós. Ele mencionou que uma tripulação passou pela estação dele em um [submarine], mas não sabemos se isso tem alguma relevância, câmbio."</campaignending2>
<campaignending3>"Pelo que eu soube, você não conseguiu entrar em contato com essa tripulação, não é? Câmbio."\n\n"Não conseguimos. O Dr. af Grann pareceu convencido de que não vamos mais ouvir falar deles deste lado da... hipersuperfície deste intervalo tipo tempo. Câmbio."\n\n"Bem, se foram eles que fizeram isso, tiro meu chapéu. Bons tempos e mares calmos para onde quer que estejam navegando agora. Câmbio e desligo."</campaignending3>

</infotexts>
