<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Castilian Spanish" nowhitespace="false" translatedname="Castellano">

<!-- New values -->
<loadingscreentip>El Ojo de Europa, y el fenómeno gravitacional extraño a su alrededor, ha intrigado a los científicos desde su descubrimiento en las primeras misiones sin tripulación a Europa. La gravedad alrededor del Ojo es muy parecida a la de la Tierra, muy oportuno para los colonizadores europanos, y dista mucho de los 0,13 G que hay en el resto de la luna.</loadingscreentip>
<eyeofeuropa>El Ojo de Europa</eyeofeuropa>
<entityname.anomaly>Anomalía</entityname.anomaly>
<entityname.alienwriting>Escritura alienígena</entityname.alienwriting>
<entityname.endruinheavydoor>Puerta pesada alienígena</entityname.endruinheavydoor>
<entityname.endruinheavydoorbackground>Fondo de puerta pesada alienígena</entityname.endruinheavydoorbackground>
<entityname.ruindebris>Escombros de ruinas</entityname.ruindebris>
<entityname.ruinblock>Bloque de ruinas</entityname.ruinblock>
<entityname.pylon>Columna</entityname.pylon>
<entityname.alientranslator>¿?</entityname.alientranslator>
<entitydescription.alientranslator>Hay símbolos desconocidos grabados en esta losa circular.</entitydescription.alientranslator>
<sonarlabel.alienpylon>Columna</sonarlabel.alienpylon>
<character.portalguardian>Guardián del portal</character.portalguardian>
<character.jove>¿?</character.jove>
<character.guardianrepairbot>Bot de reparaciones del guardián</character.guardianrepairbot>
<missionname.gotoend1>El Ojo</missionname.gotoend1>
<missiondescription.gotoend1>Tu tripulación está a tiro de piedra de la anomalía gravitacional misteriosa que hay en el centro del Ojo de Europa. El sonar muestra algo debajo de vosotros.</missiondescription.gotoend1>
<missionsuccess.gotoend1>La gravedad parece cambiante y os embarga un sentimiento intenso de desorientación mientras una luz engulle el submarino.</missionsuccess.gotoend1>
<missionname.gotoend2>El Ojo</missionname.gotoend2>
<missiondescription.gotoend2>La luz cegadora acaba convirtiéndose en un pequeño destello anaranjado y los sonidos oceánicos se han reemplazado por truenos. Explora los alrededores, quizá así descubras qué está pasando.</missiondescription.gotoend2>
<missionsuccess.gotoend2>Tan pronto como atraviesas la puerta abierta, escuchas una melodía muy bajita. La puerta se cierras tras de ti con una fuerza que hace temblar la estructura.</missionsuccess.gotoend2>
<missionsonarlabel.gotoend2.logbook>Señal de emergencia</missionsonarlabel.gotoend2.logbook>
<missionsonarlabel.gotoend2.eva>Misión AEV</missionsonarlabel.gotoend2.eva>
<missionsonarlabel.gotoend2.switch>Interruptor</missionsonarlabel.gotoend2.switch>
<missionsonarlabel.gotoend2.door>¿Salir?</missionsonarlabel.gotoend2.door>
<mission.gotoend2.logbooktext1>Este complejo enorme parece extenderse kilómetros. Hemos navegado en vano sin encontrar la salida. Las puertas colosales bloquean el camino en una dirección y están derrumbadas en la otra.\nLa capitana ha enviado una tripulación a explorar una cueva cercana para ver si conseguían descubrir algo; lo que sea. Pero todavía no han vuelto.\nSeguro que no quiere que se repita lo que pasó en la entrada antes, así que estamos esperándoles de brazos cruzados. Espero que vengan pronto.</mission.gotoend2.logbooktext1>
<mission.gotoend2.logbooktext2>[9:15] No es una pared, es una puerta. Si te acercas, se puede escuchar algo; lo juro por lo más sagrado. ¿Es electricidad?\n[10:42] Los controles de esas puertas gigantes están en la gran sala. Parece que el único camino que tenemos disponible es seguir adelante.\n[10:51] Hay una sombra en el sonar. No nos queda otra que adentrarnos en lo desconocido.</mission.gotoend2.logbooktext2>
<welcomemsg.endcaptainslog1>Cuaderno de bitácora. Parte 1\n\nNo tengo por costumbre escribir las cosas más insustanciales. Creía que mantener un cuaderno de bitácora de las condiciones tan poco llamativas como las de estas aguas heladas valía tanto la pena como tirar un cubo de agua hirviendo para calentarlas. Pero, ahora que me doy cuenta, sé que he eludido mi deber como capitana al no mantener un cuaderno. Esto es mi intento de enmendar el error. Lo que he visto en los últimos días aquí tiene que estar plasmado en algún lado, aunque el último rincón del espacio no sea el lugar más adecuado. Te pido comprensión, porque para que mi historia tenga sentido, tengo que comenzar desde cero.\n\nDesde bien joven, siempre me atrajo el Ojo de Europa. Esto parece algo obvio teniendo en cuenta la anomalía gravitacional que han observado personas mucho más inteligentes que yo, pero te aseguro que mi atracción va mucho más allá. Por la noche, soñaba que despellejaba a un matarraptor y me encontraba con un gran ojo envuelto en llamas mirándome, sin párpado e inmóvil. Me despertaba en mi mesa rodeada de imágenes circulares que no recordaba haber dibujado.\n\nCon la esperanza de saciar mi curiosidad y curar mi parasomnia, me subí a la primera nave en dirección al centro.</welcomemsg.endcaptainslog1>
<welcomemsg.endcaptainslog2>Cuaderno de bitácora. Parte 2\n\nEn mi primer viaje, estuve de ayudante una semana. El mecánico de la nave murió a causa de un parásito y ascendí a su puesto. Aprendí durante meses encerrada en la agobiante sala de máquinas. No sé si era el cansancio físico o el hecho de que estaba cada vez más cerca del Ojo, pero mis noches transcurrían sin pesadillas. Eso cambió el día en el que algo atacó la nave y naufragamos. Por suerte, nos rescató otra nave que pasaba por allí y nos dejó en una estación cercana. Las pesadillas volvieron poco después.\n\nEstaba claro que no me quedaba otra que ir hacia el Ojo. Pero como la estación estaba tan mal ubicada en la frontera, muy pocas naves pasaban por allí. Para mantenerme ocupada esperando mi siguiente oportunidad, me puse a trabajar construyendo naves. Pasaban los días y no aparecía nadie por allí que quisiera ir al centro.\n\nTras un par de años de trabajo duro y noches sin descanso, encontré un huevo para incubar lo suficientemente grande como para comprarme un submarino. Si nadie se dirige hacia allí, lo tendré que hacer yo.</welcomemsg.endcaptainslog2>
<welcomemsg.endcaptainslog3>Cuaderno de bitácora. Parte 3\n\nMe costó reunir a una tripulación, pero la promesa de dinero atrae al tipo de submarinista adecuado. Por fin era la capitana de una tripulación de seis en un submarino recién reacondicionado de la Coalición. Y por fin era la dueña de mi destino. Salí del astillero de Sermilik y sería la última vez que vería la civilización.\n\nEl viaje estuvo lleno de peligros, como era de esperar, y la nave se enfrentó a desafíos esperados e inesperados: desde criaturas nunca vistas en la Europa más avanzada a ambientes más hostiles, volcanes subacuáticos y flora que atacaba la nave desde dentro. No todos los peligros fueron del entorno. El estrés físico y psicológico se cebó con la tripulación y, por desgracia, no todos tenemos la misma fortaleza para afrontarlo.\n\nNo me voy a explayar más sobre las dificultades, ya que quien esté leyendo esto habrá pasado por lo mismo. Tras un largo y accidentado viaje que nos desgastó en todos los sentidos, la nave llegó al Ojo. Y al igual que en mis sueños, nos envolvió en llamas.</welcomemsg.endcaptainslog3>
<welcomemsg.endcaptainslog4>Cuaderno de bitácora. Parte 4.\n\nSe sabe que el Ojo es una anomalía gravitacional ubicada cerca del corazón de Europa. Se ha teorizado, estudiado y probado científicamente, pero lo que no se sabe es su origen. Yo creo que es un portal. ¿A dónde? Ni idea. No se me escapa lo irónico de la situación: buscaba el Ojo para satisfacer la curiosidad que me lleva carcomiendo años solo para llegar y no poder explicarlo.\n\nNo hay camino de vuelta. La anomalía que me envió aquí ha desaparecido. El complejo parece continuar en la distancia y las paredes ni se inmutan ante cualquier arma que tengo. He enviado a dos grupos de buceadores a investigar las grietas por donde el submarino no cabe, pero no han vuelto.</welcomemsg.endcaptainslog4>
<welcomemsg.endlogbook1>Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta. Las veces que haga falta.</welcomemsg.endlogbook1>
<missionmessage0.gotoend2.logbook1>Has encontrado la fuente de la señal de emergencia. Comprueba el diario de bitácora para ver si contiene información útil.</missionmessage0.gotoend2.logbook1>
<missionname.end>Fin.</missionname.end>
<missiondescription.end>Llegas a un espacio abierto y grande dentro de la estructura. Algo en mitad del lugar parece interferir con el sonar.</missiondescription.end>
<missiondescription.radiationescapee>Un residente del puesto de avanzada, que cree que la radiación joviana que está impregnando el hielo va a destruir su puesto, te ha ofrecido dinero por transportarlo a un puesto mucho más recóndito.</missiondescription.radiationescapee>
<missionsuccess.escortgeneric>Transporte con éxito.</missionsuccess.escortgeneric>
<missionfailure.escortgeneric>El pasajero no ha llegado a su destino.</missionfailure.escortgeneric>
<eventtext.radiationescapee.c1>Una persona angustiada te coge del brazo. "¡Oye, oye! ¿Eres del submarino que acaba de atracar? ¡Necesito ayuda! ¿A dónde te diriges?".</eventtext.radiationescapee.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1>"Allí donde nos lleve la misión, ¿por?".</eventtext.radiationescapee.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.c1>"Tengo que salir de aquí, ¡y rápido! Bueno, todos los de aquí tienen que hacerlo, pero tienen la cabeza tan metida en el culo que no se dan cuenta de que la radiación joviana está a punto de acabar con este puesto".</eventtext.radiationescapee.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1>"Ojalá más gente se diera cuenta de ello".</eventtext.radiationescapee.o1.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>"¿Verdad? Imagino que te adentrarás en las regiones más recónditas para alejarte del peligro, ¿no? Llévame contigo, te lo pido por favor. ¡No te darás ni cuenta de que estoy! Te pagaré 1000 marcos si me llevas al siguiente puesto de avanzada".</eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2>"Venga, no te pasará nada. La radiación siempre fluctúa. Tal como apareció, desaparecerá".</eventtext.radiationescapee.o1.o2>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>"Puede, pero a este ritmo vamos a acabar fritos antes de que desaparezca. Me da igual que no me creas, pero si te diriges hacia las regiones más remotas, llévame. ¡Prometo no ser un estorbo! Te pagaré 1000 marcos si me dejas en la siguiente estación".</eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>
<eventtext.radiationescapee.great>"¡Gracias, gracias!", dice jovial. "¡Acabas de salvarme la vida!".</eventtext.radiationescapee.great>
<missiondescription.researcherescort>Una investigadora que cree que el Ojo de Europa y la anomalía gravitacional que le rodea tiene relación con el aumento de radiación joviana te ha ofrecido [reward] marcos para que la lleves a un puesto de avanzada cercano.</missiondescription.researcherescort>
<eventtext.researcherescort.c1>"Perdona, ¿eres de la tripulación de ese submarino que acaba de atracar? No te dirigirás a las zonas más remotas por casualidad, ¿no?".</eventtext.researcherescort.c1>
<eventtext.researcherescort.o1>"Allí donde nos lleve la misión, ¿por?".</eventtext.researcherescort.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.c1>"Verás, mis colegas y yo hemos estado estudiando la naturaleza del Ojo de Europa y la anomalía que le rodea. En resumen, que hemos llegado a la conclusión de que el aumento en la intensidad de la radiación joviana está relacionado con ello".</eventtext.researcherescort.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1>"¿Anomalía gravitacional?".</eventtext.researcherescort.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>"¿No has oído nunca la razón por la que acabamos estableciéndonos alrededor del Ojo? ¿Para estudiarla? ¿La zona donde la gravedad es casualmente muy parecida a la de la Tierra en vez de la mísera gravedad de 0,13 G que hay en el resto de la luna?".</eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>"Ah, sí. Me suena. ¿Qué tiene que ver con nosotros?".</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>"Quiero llevar a cabo unos experimentos para demostrar la hipótesis de la relación entre la anomalía y la radiación joviana. Pero para conseguir datos que me sirvan, tengo que acercarme al epicentro tanto como sea posible. Así que si te diriges en esa dirección, te pagaré para que me lleves al puesto de avanzada más cercano".</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.great>"Gracias. No sabes lo importante que es no solo para mí, sino para toda Europa".</eventtext.researcherescort.great>
<EventText.returner.c1>Un hombre harapiento te coge del brazo. "Unos marcos para un... Anda, ¿eres de la tripulación que acaba de llegar? ¿Te diriges hacia el Ojo?".</EventText.returner.c1>
<EventText.returner.o1>"¿Hacia el Ojo de Europa? Puede, ¿por qué lo preguntas?".</EventText.returner.o1>
<EventText.returner.o1.c1>"¡Vaya panda de idiotas estáis hechos! Allí no vais a encontrar la salvación, solo os traerán de vuelta; como siempre".</EventText.returner.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1>"¿De qué hablas? ¿Has estado allí?".</EventText.returner.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.c1>"¿Estuve? ¿Estaré? No lo sé, es muy confuso. Quizá fue un sueño, quizá estoy loco o quizá sí que me trajeron de vuelta...".</EventText.returner.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1>"¿Quién?".</EventText.returner.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.c1>"Los que viven allí. Ellos y esa monstruosidad que protegen. Ojalá hubiera sido un sueño".</EventText.returner.o1.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1>"¿Qué viste en el Ojo?".</EventText.returner.o1.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>"No debería haber abierto la boca. Recordarlo hace que me duela la cabeza. Solo te diré que si eres lo suficientemente idiota como para ir, espero que tengas mucha más suerte con ellos que yo".</EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog1>[Start playback]\n"Vale, he encontrado un botón. Lo pulso".\n"¿Ha pasado algo? He oído un ruido".\n"¿Hola? No me dejéis aquí. Sigo...".\n[End playback]</terminalwelcomemsg.endgamelog1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog2>Diario de investigación: ¿Dispositivo?\nLas abolladuras en este artefacto indican que se ha usado más allá de su vida útil. Pero ¿para qué? Será mejor que lo cojamos por si encontramos la salida de este laberinto algún día.\nApéndice: Estamos jodidos.</terminalwelcomemsg.endgamelog2>
<charactername.prophetofsierpinsk>Dr. af Grann</charactername.prophetofsierpinsk>
<EventText.prophetofsierpinsk.c1>Te cruzas con un señor con unas pintas desastrosas. Se sorprende al verte. "¿Quién...? ¿Qué...? ¿Por qué estás aquí? Habrás venido por una razón. ¿Has visto el final?".</EventText.prophetofsierpinsk.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1>"Lo siento, pero no sé de qué me hablas".</EventText.prophetofsierpinsk.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>"Yo sí lo he visto y no nos queda mucho tiempo. Da igual lo mucho que quieras ignorarlo, los rayos nos van a matar a todos".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>"Un momento... ¿Qué hacéis aquí si no venís a estudiar el Ojo?".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>"Queremos saber qué hay en el centro".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>"Pues estáis en el lugar indicado. Aunque dudo mucho que lleguéis a comprender lo que es, si es que llegáis a verlo. A no ser que tengáis estudios en topología hiperdimensional".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>"¿Qué es eso?".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>"Buscamos la manera de parar el aumento de la radiación joviana".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>"Pues estáis en el lugar indicado, aunque dudo mucho que podáis ayudar. A no ser que tengáis estudios en topología hiperdimensional".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>"¿Qué es eso?".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>"No creo que pueda explicarlo de manera sencilla, pero allá va. La gran variedad de Calabi-Yau es como un gran imán que está retorciendo y plegando los cinturones radioactivos de Júpiter. Eso hace que se extiendan y provoca el aumento de radiación que ahora sufrimos".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>"No creo que sirva de mucho explicarlo, pero si decidís acercaros al Ojo: buena suerte. Puede que nos encontremos en el siguiente bucle y puede que para entonces sepas algo más. Ahora, si me disculpas, déjame tranquilo. Tengo mucho trabajo por hacer".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2>"Pues sí, ¿por?".</EventText.prophetofsierpinsk.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>"Entonces, sabrás que no nos queda mucho tiempo. Algunos de los que hemos vuelto estamos investigando la anomalía gravitacional y lo que hay detrás. Aunque los recuerdos son vagos y no tenemos mucho de dónde tirar, pero creo que hemos conseguido avanzar".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>"¿Habéis descubierto qué es la anomalía?".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>"Casi, pero no. Aunque estoy convencido de que está relacionada con el aumento de la radiación. La gran variedad de Calabi-Yau es como un gran imán que está retorciendo y plegando los cinturones radioactivos de Júpiter. Eso hace que se extiendan y provoca el aumento de radiación que ahora sufrimos. Más allá del Ojo solo está la curvatura escalar negativa, la luz cegadora y la tormenta más radiante".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>"¿Más allá del Ojo?".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>"No sé cómo, ni por qué, ni lo más importante: cuándo. Pero hay gente como tú y como yo que lo han visto y vuelven. 'Vuelven' no solo en las tres dimensiones del espacio-tiempo, sino en todas".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>"¿De qué estás hablando? ¿Estás hablando de viajes en el tiempo?".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>"No lo sé, de verdad. Pero lo que sí sé es que somos pocos los que tenemos una pequeña idea de lo que está pasando y tenemos que hacer algo para evitar que la humanidad se extinga".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>"¿Podemos ayudar?".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>"Todavía no lo sé. Puede que encuentres respuestas más allá del Ojo. Puede que nos encontremos en el siguiente bucle y puede que para entonces sepas algo más. Te deseo mucha suerte, pero me gustaría que te fueras. Tengo mucho que hacer. La red de estos metamateriales no se mapea sola".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.buttonpressed1.c1>Sientes que debajo de ti retumba algo. Como si la piedra chocara contra la piedra.</eventtext.buttonpressed1.c1>
<eventtext.buttonpressed2.c1>Oyes cómo retumba algo a lo lejos. ¿Se habrá abierto un camino?</eventtext.buttonpressed2.c1>
<eventtext.alienwriting.start>Los símbolos suben como vides por toda la pared y a veces se ramifican en pequeños tallos. La losa misteriosa en tu mochila emite un zumbido silencioso.</eventtext.alienwriting.start>
<eventtext.alienwriting.start_alt>Los símbolos suben como vides por toda la pared y a veces se ramifican en pequeños tallos.</eventtext.alienwriting.start_alt>
<eventtext.alienwriting.listen>Escuchar.</eventtext.alienwriting.listen>
<eventtext.alienwriting.dontlisten>No escuchar.</eventtext.alienwriting.dontlisten>
<eventtext.alienwriting.writingstart>Algo se forma en tu mente. Algo que no tiene ni palabras ni imagen, pero que entiendes a la perfección:</eventtext.alienwriting.writingstart>
<eventtext.alienwriting.1_1>NACE UN CANTANTE — EL PÚBLICO SE REÚNE\n[¿INTRADUCIBLE?] SE EXPANDE — CRECE MÁS ALLÁ DE LA CUNA\nLA FORTALEZA SE CONSTRUYE — PARA ALBERGAR — PARA PROTEGER</eventtext.alienwriting.1_1>
<eventtext.alienwriting.2_1>VIDA CREADA BAJO EL HIELO — FORMAS CON CONSCIENCIA\nCONOCIMIENTO — DESARROLLO DE LA CIVILIZACIÓN\nAISLADOS DEL PELIGRO</eventtext.alienwriting.2_1>
<eventtext.alienwriting.3_1>LA CANCIÓN CONTINÚA — EL CRECIMIENTO SE ESTANCA\nNO HAY ESTRELLAS, SOLO HOGAR\nNO HAY PENSAMIENTOS, SOLO [¿INTRADUCIBLE?]</eventtext.alienwriting.3_1>
<EventText.ancientencounter.c1>Por el rabillo del ojo, ves que aparece algo. Tiene forma humana, pero no podría definirse como tal. Su apariencia cambia tan pronto como consigues distinguir algo.\nComo una caricia llena de amor, las vides provocan una red de pensamientos que te atrapan la mente.\n"Tú que has decidido continuar: para. Estás adentrándote en la tierra sagrada prohibida para los de tu especie. Aquí no hay nada para ti".</EventText.ancientencounter.c1>
<EventText.ancientencounter.o1>"¿Quién eres?".</EventText.ancientencounter.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.c1>"No soy nada, no somos nada. Solo existe la canción de IO-VE corriendo por las venas de sus devotos. Dormitan con la melodía".</EventText.ancientencounter.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1>"¿Quiénes son los devotos?".</EventText.ancientencounter.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>Ves una imagen de pasillos llenos de gente rodeados de muros negros. "Constructores, exploradores, inventores. Pero lo que crearon ahora yace destruido. Lo que exploraron ahora está olvidado. Lo que inventaron ahora se ha pervertido. Todo lo que queda es la canción de IO-VE. Los que no escuchen serán expulsados".</EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>"¿Qué es IO-VE?".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>"Aquel que canta. Aquel que nació del deseo y creció de la locura".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>"¿Y tú le escuchas cantar?".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>"Público — devoto — prisionero. Llevan eones escuchando y eones deseando el silencio".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>"¿Por qué no dejan de escuchar y le ignoran?".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Aquel que canta y quienes escuchan están conectados. Uno no puede existir sin el otro. Uno se nutre de la devoción del otro y el otro absorbe la fuerza vital del uno. Silenciar a uno acabará con el otro".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Parece que es lo que buscas".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>La entidad no responde de inmediato. "Los devotos construyeron una coraza para proteger a IO-VE. Mientras las columnas estén en pie, la coraza no se podrá destruir. Y mientras no se destruya, aquel que canta permanecerá intacto. ¿Lo entiendes?". La voz muestra un atisbo de esperanza.</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Lo entiendo".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>"Quiero escuchar".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>Un dolor repentino y fuerte hace que te retuerzas. "No quieres. Solo obtendrás ruina".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>
<EventText.ancientencounterfinal>"Nuestra canción se ha cantado, pero el número de versos de la tuya aún está por determinar. El puente se derrumba, pero todavía puedes salir de aquí. Para nosotros ya no hay estrellas, solo hogar. Pero tú tienes los cielos abiertos. Nunca sabrán lo que sacrificaste, pero nosotros sí".</EventText.ancientencounterfinal>
<campaignstart1>A finales del siglo XXI, unos investigadores descubrieron que, bajo la helada e irradiada superficie de una luna de Júpiter llamada Europa, se extendía un vasto mar que albergaba vida microbiana.\n\nTras este descubrimiento, el primer vuelo espacial tripulado llegó a Europa y corroboró que, en efecto, la luna albergaba algo más que vida: albergaba una fauna compleja y hostil. Además de la vida salvaje, los investigadores afrontaron terribles dificultades debidas a la peligrosa radiación emitida por Júpiter, así como al frío intenso y la tremenda presión del océano europano.</campaignstart1>
<campaignstart2>Pese a todo, los colonos procedentes de la Tierra fueron capaces de construir varios puestos de avanzada habitables en los que se fue desarrollando un nuevo estilo de vida con el paso de largas décadas. Se formó un nuevo sistema de gobierno a manos de una coalición de las ciudades más grandes e influyentes de la luna.\n\nCon los años, la sociedad europana se fue desligando cada vez más de la Tierra. Hace cincuenta años que se perdió todo el contacto y, desde entonces, no han llegado más naves de suministros.</campaignstart2>
<campaignstart3>Los viajes y vehículos subacuáticos son clave en esta nueva sociedad para explorar nuevas zonas habitables, proteger a los ciudadanos de los ataques de las criaturas y establecer líneas de suministro entre las estaciones a medida que la humanidad se adentra cada vez más en las profundidades para huir de la letal radiación de la superficie de Júpiter.\n\nLa vida de un tripulante a bordo de uno de estos submarinos es lucrativa pero peligrosa y, a menudo, corta. Has decidido reunir una tripulación. Gracias a tu nuevo submarino de clase [submarine], atracado en [location], las aguas de Europa se abren ante ti: explora, ayuda a que las colonias se expandan y dispón de este lugar como mejor te parezca.</campaignstart3>
<campaignending1>Colapso gravitacional. T más 02:14:39.\n\n"Aquí el observatorio Eco Cinco. Estamos experimentando..., eh... Algo está pasando. ¿Alguien nos recibe? Cambio".\n\n"Observatorio Eco Cinco, aquí el puesto de avanzada de Merrivale Linea. Adelante. Cambio".</campaignending1>
<campaignending2>"Es el gran punto rojo de Júpiter. No sé cómo describirlo, es como si se estuviera apagando. Los niveles de radiación se mantienen muy bajos. ¿Cómo vais por allí? ¿Algo de lo que informar? Cambio".\n\n"Los niveles de radiación también son bajos y estables en esta zona. También la gravedad. Hemos contactado con el Dr. af Grann, pero parecía tener la misma información que nosotros. Mencionó una tripulación que pasó de largo de su puesto en un [submarine], pero no sabemos si eso tiene algo que ver. Cambio".</campaignending2>
<campaignending3>"¿Habéis podido contactar con la tripulación? Cambio".\n\n"No. El Dr. af Grann parecía estar convencido de que no volverían a aparecer en este lado de la... hipersuperficie temporal o algo así. Ya sabes, esas sandeces suyas. Cambio".\n\n"Bueno, si ellos han provocado esto: un aplauso. Que los vientos les sean favorables allá donde quiera que se dirijan. Cambio y corto".</campaignending3>

</infotexts>
