<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Turkish" nowhitespace="false" translatedname="Türkçe">

<!-- New values -->
<loadingscreentip>Europa Gözü ve etrafındaki tuhaf yer çekimi olgusu, Europa'ya yapılan ilk insansız keşif görevlerinden bu yana bilim adamlarını şaşırtıyor. Göz'ün etrafındaki yer çekimi, uydunun diğer bölgerindeki normal yer çekimi olan 0.13 G değildir ve Dünya üzerindeki yer çekimine benzemektedir, bu durum bölgeyi Avrupalı kolonistler için uygun bir duruma getirmektedir.</loadingscreentip>
<eyeofeuropa>Europa Gözü</eyeofeuropa>
<entityname.anomaly>Anomali</entityname.anomaly>
<entityname.alienwriting>Yabancı Yazıları</entityname.alienwriting>
<entityname.endruinheavydoor>Ağır Yabancı Kapı</entityname.endruinheavydoor>
<entityname.endruinheavydoorbackground>Ağır Yabancı Kapı Arkası</entityname.endruinheavydoorbackground>
<entityname.ruindebris>Harabe Enkaz</entityname.ruindebris>
<entityname.ruinblock>Harabe Engel</entityname.ruinblock>
<entityname.pylon>Pilon</entityname.pylon>
<entityname.alientranslator>???</entityname.alientranslator>
<entitydescription.alientranslator>Bu yuvarlak tabletin üzerine tuhaf sembollar işlenmiş.</entitydescription.alientranslator>
<sonarlabel.alienpylon>Pilon</sonarlabel.alienpylon>
<character.portalguardian>Portal Muhafızı</character.portalguardian>
<character.jove>???</character.jove>
<character.guardianrepairbot>Muhafız Tamir Robotu</character.guardianrepairbot>
<missionname.gotoend1>Göz</missionname.gotoend1>
<missiondescription.gotoend1>Mürettebatın, Europa Gözü'nün merkezindeki gizemli yer çekimi anomolisine taş atabilecek kadar yaklaştı. Sonarda altınızda bir şey beliriyor.</missiondescription.gotoend1>
<missionsuccess.gotoend1>Görünüşe göre yer çekimi değişiyor ve kör edici bir ışık denizaltını yutarken, yoğun bir çözülme hissi senin ve mürettebatının üzerine çöküyor.</missionsuccess.gotoend1>
<missionname.gotoend2>Göz</missionname.gotoend2>
<missiondescription.gotoend2>Kör edici ışık loş bir turuncuya, okyanus sesleri derinlerden gelen bir gök gürültüsüne dönüşüyor. Belki de çevreni keşfederek neler olup bittiğine anlam verebilirsin.</missiondescription.gotoend2>
<missionsuccess.gotoend2>Açık kapıdan girdiğinde, ileriden gelen belli belirsiz bir melodinin çınlamalarını duyuyorsun. Kapı, tüm yapıyı titreten büyük bir güçle arkandan kapanıyor. </missionsuccess.gotoend2>
<missionsonarlabel.gotoend2.logbook>Acil durum sinyali</missionsonarlabel.gotoend2.logbook>
<missionsonarlabel.gotoend2.eva>EVA görevi</missionsonarlabel.gotoend2.eva>
<missionsonarlabel.gotoend2.switch>Değiştir</missionsonarlabel.gotoend2.switch>
<missionsonarlabel.gotoend2.door>Çıkış?</missionsonarlabel.gotoend2.door>
<mission.gotoend2.logbooktext1>Bu genişliyormuş gibi görünen yapı kilometrelerce devam ediyor. Günlerdir seyrediyoruz ancak bir çıkış bulamadık. Bir yolu devasa kapılar kapatıyor, diğeri ise çöküntüler.\nKaptan herhangi bir keşfetmeleri umuduyla yakınlardaki bir mağaraya keşif ekibi gönderdi. Henüz geri dönmediler.\nEminim kaptan da girişte yaşananların tekrarlanmasını istemiyor, bu yüzden burada kapana kısıldık onları bekliyoruz. Umarım yakında geri dönerler.</mission.gotoend2.logbooktext1>
<mission.gotoend2.logbooktext2>[9:15] Bu bir duvar değil de bir kapı. Yanında dururken arkasından gelen bir takım sesler duyduğuma yemin edebilirim. Elektriksel bir uğultu olabilir mi?\n[10:42] Bu devasa kapılar büyük odadan kontrol ediliyor. Görünüşe göre tek yol ilerlemek.\n[10:51] Sonarda bir gölge var. Bilinmeyene göğüs germekten başka çaremiz yok.</mission.gotoend2.logbooktext2>
<welcomemsg.endcaptainslog1>Kaptanın seyir defteri, 1. Bölüm\n\nOlağanüstü şeyler hakkında yazılar yazmak benim doğamda yok. Buzlu sular kadar durgun koşulları ayrıntılı bir şekilde kayıt altına almanın, onları ısıtmak için kaynar su dolu bir kovaya boşaltmak kadar faydalı olacağını hissettim. Ancak ne yazık ki, seyir defterini doldurmayarak görevlerimden kaçtığımı farkettim. İşte şimdi bu hatayı düzeltmeye çalışıyorum. Buradaki son günlerimde gördüklerim bir yere kaydedilmeli, her ne kadar burada, uzayın sonunda bunu okuyacaklar için çok geç olsa da. Senden bana katlanmanı isteyeceğim çünkü hikâyemin bir mantığa oturması için en baştan başlamam gerekiyor.\n\nKüçük bir çocukken, bir şey beni Europa'nın merkezindeki Göz'e çekerdi. Benden çok daha zeki insanlar tarafından gözlemlenen yer çekimi anomalisinden dolayı bu kulağa çok tuhaf gelmeyebilir ama inan bana, beni çeken şey çok daha derinlerde. Geceleri sık sık bir raptorun kabuğunu soyduğum rüyalar görürdüm, yalnızca bana bakan, kapaksız, hareketsiz, canavarımsı ateşli bir göz bulmak için. Masamda uyanır, ortak bir merkezden yayılan dairelerin çizimlerine bakardım ancak onları çizdiğimi hatırlamazdım.\n\nMerakımı gidermek ve yeni yeni başlayan parasomnimi iyileştirmek umuduyla, merkeze doğru giden ilk keşif gemisine atladım.</welcomemsg.endcaptainslog1>
<welcomemsg.endcaptainslog2>Kaptanın seyir defteri, 2. Bölüm\n\nİlk seyahatimde yardımcı olarak görev aldım. En azından bir haftalığına. Gemi tamircisi bir parazite yenik düştü ve bende terfi alarak onun yerini aldım. Sıcak makine dairesinde köle gibi çalışarak bu zaanatı öğrendim. Belki gösterdiğim fiziksel efordan, belki de Göz'e yavaş ama emin adımlarla yaklaşıyor olmamdan, bilmiyorum ama gecelerim artık daha huzurluydu ve artık kabus görmüyordum. Bir gece geminin saldırıya uğraması ve hareketsiz bir enkaz hâline gelmesiyle, bu durum sona erdi. Ben ve diğer bazı hayatta kalanlar oradan geçen bir gemi tarafından kurtarıldık ve bizi yakınlardaki bir istasyona bıraktılar. Kısa süre sonra kabuslar geri döndü.\n\nGöz'e doğru ilerlemekten başka bir çarem olmadığını anladım. Ancak istasyonun konumu gereği sınırda olması, pek az gemiye merkeze doğru gitmek için bir neden sunuyordu. Bir fırsat yakalamak için beklerken, kendimi meşgul etmek adına gemi ustası olarak çalıştım. Günler gelip geçiyor ancak hiçbir mürettebat merkeze doğru gitmek istemiyordu.\n\nBirkaç yıl süren yorucu ve huzursuz gecelerden sonra oldukça büyük bir yuva yumurtası buldum. Bir denizaltı almaya yetecek kadar büyük. Karşıma bir fırsat çıkmıyorsa, kendi fırsatımı kendim yaratırım diye düşündüm.</welcomemsg.endcaptainslog2>
<welcomemsg.endcaptainslog3>Kaptanın seyir defteri, 3. Bölüm\n\nBir mürettebat bulmak çaba gerekiyordu ancak biraz para vadetmek doğru türde denizcileri harekete geçirmeye yetti. Yenilenmiş bir Koalisyon devriye denizaltısı ve altı kişilik mürettebatla artık kendi gemimin kaptanıydım ve kaderimin kendi ellerimdeydi. Sermilik tershanesinden yola çıktım. Bu benim medeniyeti son görüşüm olacaktı.\n\nBeklendiği gibi yolculuk tehlikelerle doluydu ve gemi bu tehlikelere başarılı bir şekilde göğüs gerdi. Europa'nın daha medeni bölgelerinde görülmeyen yaratıklardan, düşman gibi davranan çevresel faktörlere, denizaltı volkanlarından, gemiye içerden saldırmaya çalışan bitki örtüsüne. Tabii tehlikelerin hepsi dışardan gelmiyordu. Fiziksel yorgunluk ve psikolojik stres hepimize hasar verdi ve bazılarımız diğerleri kadar güçlü değildi.\n\nKarşımıza çıkan tehlikeleri anlatmak için daha fazla vakit harcamayacağım, eminim bu defteri bulan kişi de aynı tehlikelerle başa çıkmıştır. Şunu söylemekle yetineceğim, uzun bir yolculuktan sonra, harap olmuş gemi ve biz yolcular Göz'e ulaştık. Tıpkı rüyalarımdaki gibi, Göz beni alevli cehennemine doğru çekti.</welcomemsg.endcaptainslog3>
<welcomemsg.endcaptainslog4>Kaptanın seyir defteri, 4.Bölüm\n\nGöz hakkında tüm bilinen, onun Europa'nın kalbindeki bir yerçekimsel anomali olduğu. Bu varsayımda bulunuldu, incelendi ve varsayım bilimsel olarak kanıtlandı ancak anomalinin kaynağı bulunamadı. Bana kalırsa o bir geçit. Nereye, bilmiyorum. Yıllardır beni canlı canlı yiyen merakımı gidermek için büyük bir çabayla Göz'ü aradım, şimdi ona ulaştım ancak hakkında hiçbir şey bilmiyor olmam beni çok etkiledi, bu oldukça ironik.\n\nDönüş yolu kapalı. Beni buraya getiren anomali artık yok. Yapı daha devam ediyor gibi görünüyor ve duvarlar elimdeki tüm silahlara dayanıklı. Denizaltının sığmayacağı derinliklere dalmaları için iki ekip gönderdim fakat henüz hiçbiri geri dönmediler.</welcomemsg.endcaptainslog4>
<welcomemsg.endlogbook1>Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün. Ne kadar sürerse sürsün.</welcomemsg.endlogbook1>
<missionmessage0.gotoend2.logbook1>Acil durum sinyalinin kaynağını buldun. Faydalı bir içerip içermediğini öğrenmek için seyir defterini kontrol et </missionmessage0.gotoend2.logbook1>
<missionname.end>Son</missionname.end>
<missiondescription.end>Yapının içinde geniş, açık bir alana ulaşıyorsun. Alanın ortasındaki bir şey sonarı bozuyor gibi görünüyor.</missiondescription.end>
<missiondescription.radiationescapee>Buzun derinliklerine nüfuz eden Jüpiter radyasyonunun üslerini yok edeceğine inanan bir üs sakini, onu okyanusun derinliklerindeki bir üsse götürmeniz karşılığında para teklif etti.</missiondescription.radiationescapee>
<missionsuccess.escortgeneric>Taşıma başarılı.</missionsuccess.escortgeneric>
<missionfailure.escortgeneric>Yolcu gideceği yere varamadı.</missionfailure.escortgeneric>
<eventtext.radiationescapee.c1>Sıkıntıdaymış gibi görünen biri kolunu kavrıyor. "Hey, hey! Sen az önce yanaşan o denizaltıdansın, değil mi? Lütfen, yardıma ihtiyacım var! Nereye seyahat ettiğinizi sorabilir miyim?"</eventtext.radiationescapee.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1>"Görevimiz bizi nereye götürürse. Neden?"</eventtext.radiationescapee.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.c1>"Buradan gitmem gerekiyor, hemen! Aslına bakarsan herkesin gitmesi gerekiyor. Kafalarını kumun o kadar derinine gömmüşler ki, Jüpiter radyasyonunun yakın zamanda bu üssü de kızartacağını göremiyorlar."</eventtext.radiationescapee.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1>"Keşke daha fazla insan bunun farkında olsa."</eventtext.radiationescapee.o1.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>"Değil mi? O zaman siz de zarar görmemek için daha derinlere gidiyorsunuz sanırım. Lütfen, lütfen beni de yanınıza alın. Varlığımın farkına bile varmayacaksınız! Beni bir sonraki istasyona götürürseniz 1,000 mark veririm!"</eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2>"Hayır, merak etme iyi olacaksın. Radyasyon her zaman bir iner bir çıkar. Emin ol bu da geçecektir."</eventtext.radiationescapee.o1.o2>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>"Belki de ama bu şekilde yükselmeye devam ederse her şey yoluna girmeden hepimiz kızarmış olacağız. Bana inanıp inanmaman umurumda değil ama derinlere gidiyorsanız lütfen beni de yanınıza alın, söz veriyorum sorun çıkarmayacağım! Beni bir sonraki istasyona bırakırsanız 1,000 mark veririm!"</eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>
<eventtext.radiationescapee.great>"Teşekkürler, teşekkürler!", diye haykırıyorlar. "Hayatımı kurtardın!"</eventtext.radiationescapee.great>
<missiondescription.researcherescort>Europa Gözü'nün ve etrafındaki yer çekimi anomalisinin Jüpiter radyasyonundaki artışla bağlantılı olduğuna inanan bir araştırmacı, onu yakındaki bir üsse ulaştırmanız için [reward] mark ödemeyi teklif etti.</missiondescription.researcherescort>
<eventtext.researcherescort.c1>"Affedersin, az önce yanaşan denizaltının mürettebatındansın, değil mi? Daha derin bölgelere seyahat ediyor olamazsınız, değil mi?"</eventtext.researcherescort.c1>
<eventtext.researcherescort.o1>"Görevimiz bizi nereye götürürse. Neden?"</eventtext.researcherescort.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.c1>"Ben ve meslektaşlarım Europa Gözü'nün doğasını ve etrafındaki yer çekimi anomalisini inceliyoruz. Uzun lafın kısası, Jüpiter radyasyonunun yoğunluğundaki son artışların anomaliyle bağlantılı olduğu sonucuna ulaştık.”</eventtext.researcherescort.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1>"Yer çekimi anomalisi mi?</eventtext.researcherescort.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>"Duyduğuna eminim. Araştırmak yapabilmek için Göz'ün etrafına yerleşmemizin sebebi hani. Yer çekiminin, olması gerektiği gibi 0.13 G değil de, dünyanın yer çekimine daha çok benzediği bölge var ya."</eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>"Evet, bu bir şeyler çağrıştırıyor. Bunun mürettebatımızla ne ilgisi var?”</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>"Anomali ile Jüpiter radyasyonu arasındaki bağlantıya ilişkin bu hipotezi test etmek için bazı deneyler yapmak istiyorum. Ancak bu deneylerden faydalı bir veri elde edebilmek için merkezdeki üsse olabildiğince yaklaşmam gerekiyor. Yani bir ihtimal derinlere gidiyorsanız ve beni de bir sonraki üsse götürebilirseniz, para ödemeye hazırım."</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.great>"Teşekkürler. Belki farkında değilsin ama bunun yalnızca benim için değil, tüm Europa için anlamı oldukça büyük."</eventtext.researcherescort.great>
<EventText.returner.c1>Eski püskü giysiler içindeki bir adam kolunu tutuyor. "Fazladan markın varsa... Hey, az önce gelen mürettebattansın, değil mi? Sanırım göze doğru gidiyorsunuz." </EventText.returner.c1>
<EventText.returner.o1>"Göze doğru mu? Europa Gözü'ne doğru mu? Belki de, neden soruyorsun?"</EventText.returner.o1>
<EventText.returner.o1.c1>"Ahmaksınız, hepiniz! Kurtuluşu orada bulamayacaksınız, sizi geri gönderecekler, her zaman yaptıkları gibi."</EventText.returner.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1>"Ne demek istiyorsun? Orada bulundun mu?"</EventText.returner.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.c1>"Orada bulundum mu, bulunacak mıyım? Bilmiyorum, her şey çok bulanık. Belki hepsi bir rüyaydı, belki ben bir deliyim, belki de beni gerçekten geri gönderdiler?”</EventText.returner.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1>"Onlar kim?"</EventText.returner.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.c1>"Orada yaşayanlar. Onlar ve orada tuttukları o canavar. Keşke hepsi bir rüya olsaydı."</EventText.returner.o1.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1>"Lütfen, Göz'de ne gördün?"</EventText.returner.o1.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>"Bu konu hakkında hiç konuşmamalıydım. Tüm bunları düşünmek bile beynimi tersine çevirmişim gibi hissettiriyor. Yalnızca şunu söyleyeceğim, oraya gidecek kadar aptalsanız, umarım onlarla başa çıkmak konusunda benden daha şanslı olursunuz."</EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog1>[Start playback]\n"Tamam, düğme gibi bir şey buldum. Şimdi basıyorum."\n"İşe yaradı mı? Bir ses duydum."\n"Çocuklar? Beni bırakmayın, ben hâlâ..."\n[End playback]</terminalwelcomemsg.endgamelog1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog2>Araştırma kaydı: Cihaz?\nBu eserin üzerindeki girintiler, normalin dışında bir şekilde de kullanıldığını gösteriyor. Fakat nasıl? Bu labirentten çıkmak için bir yol bulursak, araştırmak için onu yanımıza alacağız.\nEk: Sonumuz geldi. </terminalwelcomemsg.endgamelog2>
<charactername.prophetofsierpinsk>Dr. af Grann</charactername.prophetofsierpinsk>
<EventText.prophetofsierpinsk.c1>Pejmürde kılıklı yaşlı bir adamla karşılaşıyorsun. Seni fark edince şaşırmış gibi görünüyor. "Kim... Ne... Neden buradasınız? Bir nedenden dolayı buraya gelmiş olmalısınız. Sonu gördünüz mü?"</EventText.prophetofsierpinsk.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1>"Üzgünüm ama neden bahsettiğin hakkında hiçbir fikrim yok."</EventText.prophetofsierpinsk.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>"Ben gördüm ve fazla vaktimizin kalmadığını biliyorum. Kafanı ne kadar kuma gömersen göm, ışınlar hepimizi kül edecek."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>"Bekle biraz... Göz'ü incelemek için burada değilseniz, neden buradasınız?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>"Göz'ün merkezinde ne olduğunu öğrenmek istiyoruz."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>"Öyleyse doğru yere geldiniz, gerçi onu görmeyi başarsanız bile bunu anlayabileceğinizi sanmıyorum. Tabii n-boyutlu topolojilere aşine değilseniz."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>"O da nedir?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>"Jüpiter Radyasyonundaki artışı durdurmanın bir yolunu bulmayı umuyoruz."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>"Öyleyse doğru yere geldiniz, gerçi yardımcı olabileceğinizden şüpheliyim. Tabii n-boyutlu topolojilere aşine değilseniz."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>" O da nedir?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>"Bunu mesleki terimler olmadan nasıl ifade edebilirim bilmiyorum. Şu şekilde açıklayayım, Bu büyük Calabi-Yau manifoldu, Jüpiter radyasyon kuşanlarını çevirip büken, hepsini bir araya toplayıp üzerimize yağdırdan dev bir mıknatıs gibi."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>"Sanırım size bunu açıklamaya çalışmanın hiçbir anlamı yok. Fakat Göz'ün içinde daha derinlere gitmeye karar verdiyseniz, size bol şans diliyorum. Belki bir sonraki döngüde tekrar karşılaşırız ve belki o zaman biraz daha zeki olursunuz. Şimdi beni rahat bırak, işe dönmem gerekiyor."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2>"Öyleyim, buna ne diyeceksin?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>"O zaman fazla vaktimizin kalmadığını da biliyor olmalısın. Geri dönebilenlerden bazılarıyla birlikte yerçekimi anomalisi ve ardında yatanlar hakkında araştırma yapıyoruz. Anılarımız bulanık olsa da, konuşacak çok şeyimiz olmasa da, son zamanlarda biraz ilerleme kaydettiğime inanıyorum.”</EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>"Anomalinin ne olduğunu çözebildin mi?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>"Tam olarak değil ama onun radyasyondaki artışla bağlantılı olduğuna ikna oldum. Calabi-Yau manifoldu, Jüpiter radyasyon kuşanlarını çevirip büken, hepsini bir araya toplayıp üzerimize yağdırdan dev bir mıknatıs gibi. Gözün Ötesi, negatif skaler eğrilik, kör edici ışık, fırtınaların en parlağı."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>"Gözün Ötesi mi?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>"Nasıl, neden ve daha da önemlisi 'ne zaman' olduğunu biliyormuş gibi davranmıyorum ama sen, ben gibi bu görüp geri dönebilen insanlar var. Yalnızca uzay-zamanın ilk üç boyutunda değil, hepsinde 'geri dönen'."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>"Ne diyorsun? Zaman yolculuğundan mı bahsediyorsun?”</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>"Gerçekten bilmiyorum. Bildiğim tek şey, gerçekte neler olup bittiğine dair belli belirsiz bir fikri olan birkaç kişiden biri olduğumuz ve insanlığın yok olmasını durdurmak için bir şeyler yapmamız gerektiği."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>"Mürettebatımızın yardımı dokunabilir mi?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>"Bunu zaman gösterecek. Belki Göz'ün ötesinde bazı cevapları bulabilirsiniz. Belki bir sonraki döngüde tekrar karşılaşırız ve belki o zaman biraz daha zeki olursunuz. Size bol şans diliyorum ama şimdi beni rahat bırak, işe dönmem gerekiyor. Metamateryallerin yüksek boyutlu örgü haritaları kendi kendine çıkmıyor."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.buttonpressed1.c1>Aşağıdan, iki taşın birbirine sürtme sesi gibi alçak sesli bir gümbürtü duyuyorsun.</eventtext.buttonpressed1.c1>
<eventtext.buttonpressed2.c1>Uzaklardan alçak sesli bir gümbürtü duyuyorsun. İlerideki yol mu açıldı acaba?</eventtext.buttonpressed2.c1>
<eventtext.alienwriting.start>Semboller, sarmaşıklar gibi duvarda bir yukarı bir aşağı akıyor, ara sıra daha kısa dallara ayrılıyor. Çantandaki gizemli tablet sessiz bir uğultu çıkarıyor.</eventtext.alienwriting.start>
<eventtext.alienwriting.start_alt>Semboller, sarmaşıklar gibi duvarda bir yukarı bir aşağı akıyor, ara sıra daha kısa dallara ayrılıyor.</eventtext.alienwriting.start_alt>
<eventtext.alienwriting.listen>Dinle.</eventtext.alienwriting.listen>
<eventtext.alienwriting.dontlisten>Dinleme.</eventtext.alienwriting.dontlisten>
<eventtext.alienwriting.writingstart>Zihninde bir düşünce oluşuyor. Kelimeler ya da imgeler değil de, sanki bir kavrayış gibi:</eventtext.alienwriting.writingstart>
<eventtext.alienwriting.1_1>BİR ŞARKICI DOĞAR — DİNLEYİCİLER TOPLANIR\n[UNTRANSLATABLE?] YAYILIR — BEŞİĞİNDEN TAŞAR\nKALE İNŞA EDİLDİ — EV OLSUN DİYE — KORUSUN DİYE</eventtext.alienwriting.1_1>
<eventtext.alienwriting.2_1>YAŞAM DOĞDU BUZUN ALTINDA — BİLİNÇLİ FORMLARLA\nBİLGİ BİRLEŞİR — MEDENİYET GELİŞİR\nTEHLİKELERDEN UZAK</eventtext.alienwriting.2_1>
<eventtext.alienwriting.3_1>ŞARKI DEVAM EDİYOR — BÜYÜME DURUYOR\nYILDIZLAR YOK, YALNIZCA EV\nDÜŞÜNE YOK, YALNIZCA [UNTRANSLATABLE?]</eventtext.alienwriting.3_1>
<EventText.ancientencounter.c1>Göz ucuyla bir şeyin ortaya çıktığını fark ediyorsun. Şekli bir insana benziyor ama sanki tam olarak orada değil gibi. Görünüşü, senin seçebildiğinden daha hızlı bir şekilde değişiyor.\nKafanın içine, beynini nazikçe saran düşünce sarmaşıkları yayılıyor, tıpkı yumuşak bir okşama gibi.\nDur mütecaviz. Senin türün için olmayan kutsal topraklara adım atıyorsun. Burada sana göre bir şey yok."</EventText.ancientencounter.c1>
<EventText.ancientencounter.o1>"Sen kimsin?"</EventText.ancientencounter.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.c1>"Olmadığımız bir şey değilim. Yalnızca YOH-WEY'in şarkısı var, ona sadık olanların içine akıyor. O söyledikçe, onlar dinliyor... ve düşlüyor."</EventText.ancientencounter.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1>"Sadıklar kim öyleyse?"</EventText.ancientencounter.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>Zihninde, siyah taş duvarlarla çevrili kalabalık koridorların bir imgesi parlıyor."Yaratıcılar, kaşifler, mucitler. Fakat bir zamanlar yarattıkları şey şimdi harap olmuş durumda. Keşfettikleri şey artık yok. İcat ettikleri yoldan çıktı. Geriye yalnızca YOH-WEY'in şarkısı kaldı. Dinlemeyenler kovulur."</EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>"YOH-WEY ne?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>"Şarkı söyleyen. Arzularından doğdu, delilikleriyle büyüdü."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>"Sen de... onun şarkısını mı dinliyorsun?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>"Dinleyici, inanan, mahkûm. Ezelden beri dinlediler, asırlar boyunca sessizliği dilediler."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>"Neden yalnızca dinlemeyi bırakmıyorsun? Görmezden gelmiyorsun?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Söyleyen ve dinleyen birbirine bağlıdır. Biri olmadan diğeri de var olamaz. Biri diğerinin bağlılığından faydalanırken, diğeri ondan yaşam gücü alır. Birini susturmak, diğerinin yok eder."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Bunun olmasını istiyor gibisin."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>Varlık hemen cevap vermiyor. "Sadıklar, YOH-WEY'i korumak için bir kabuk inşa etti. Pilon ayaktayken kabuk çatlamaz. Kabuk çatlamadıkça, şarkı söyleyen dokunulmazdır. Anlıyor musun?" Varlığın ses tonunda hafif bir umut tınısı hissediliyor.</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Anlıyorum."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>"Dinlemek istiyorum."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>Ani, keskin bir acı irkilmene neden oluyor. "Yapamazsın. Yapanlar yıkıma uğrar."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>
<EventText.ancientencounterfinal>"Şarkımız söylendi ama sizinki kaç mısra bilmiyoruz. Köprü çöküyor ama hâlâ karşıya geçebilirsin. Bizim için yıldızlar yok, sadece evimiz var. Ancak senin için gökyüzü açık. Fedakârlığını asla bilemeyecekler ama biz biliyoruz."</EventText.ancientencounterfinal>
<campaignstart1>21. yüzyılın başlarında, Jüpiter'in uydusu Europa'nın buzlu, radyasyona uğramış yüzeyinin altında, mikrobiyal yaşamın sürdüğü, uçsuz bucaksız bir denizin yattığı keşfedildi.\nBu keşfin ardından kısa bir sonra, Europa'ya yapılan ilk insanlı uzay yolculuğu varış noktasına ulaştı ve denizin altında yalnızca mikrobiyal bir yaşamın sürdüğünü değil, aynı zamanda karmaşık, yabani bir fauna bulunduğunu doğruladı. Araştırmacılar, yabani çevrenin yanı sıra, Jüpiter'den yayılan tehlikeli radyasyonun, Europa okyanusunun kuvvetli soğuğunun ve muazzam basıncının yarattığı zorluklarla karşılaştı.</campaignstart1>
<campaignstart2>Tüm bu zorluklara rağmen, dünyalı kolonistler asırlar içerisinde yeni bir yaşam biçiminin geliştiği yaşanabilir birkaç üs kurmayı başardı. Uydu üzerindeki en büyük ve en etkili şehirler bir koalisyon oluşturup yeni bir yönetim sistemi geliştirdi.\n\nYıllar geçtikçe, Europa toplumu Dünya'dan giderek daha fazla uzaklaştı. Elli yıl önce bağlantı tamamen kesildi ve o zamandan beri başka ikmal gemisi gelmedi.</campaignstart2>
<campaignstart3>İnsanlık gökyüzündeki Jüpiter'den gelen ölümcül radyasyondan kaçmak için daha da derinlere inerken, yaşanabilecek yeni yerler aramak, insanları yaratıkların saldırısından korumak ve yeni ikmal hatları oluşturmak için kullanılan denizaltı araçları, bu yeni toplum için büyük bir önem kazandı.\n\nBu denizaltılardan birinde mürettebat olarak görev yapmak çok kazançlı olsa da, böyle bir hayat yaşamak tehlikelidir ve çoğu zaman oldukça kısa sürer. Böyle bir hayata meydan okumaya karar verdin ve kendi mürettebatını oluşturdun. Yeni satın aldığın  [submarine], [location] konumuna yanaştığında, Europa'nın derinlikleri önüne serilecek. Keşfet, kolonilerin genişlemesine yardım et ve bu burayı dilediğin gibi değiştir.</campaignstart3>
<campaignending1>Kütleçekimsel Çöküş, T artı 02:14:39\n\n"Burası Yüzey Gözlemevi Echo Five. Birtakım sorunlar... Ah... Yukarıda yine bir şeyler oluyor. Anlaşıldı mı, tamam? "\n\n"Yüzey Gözlemevi Echo Five, burası this is Merrivale Linea Üssü, devam et, tamam."</campaignending1>
<campaignending2>"Jüpiter'in Büyük Kırmızı Lekesi. Bunu nasıl tarif edebileceğimi bilmiyorum ama sanki sakinleşiyor gibi. Radyasyon seviyesi alışılmadık derecede düşük. Aşağıda durumlar nasıl? Yeni bir şey var mı? Tamam".\n\n"Radyasyon seviyesi burada da düşük ve hâlâ dengeli. Tıpkı yer çekimi gibi. Dr. af Grann ile temasa geçmeyi başardık, ama bu konuda onun da kafası en bizimki kadar karışmış gibi görünüyor. Daha önce [denizaltı] ile bulunduğu istasyondan geçip dalış yapan bir ekipten bahsetmişti ama konuyla bir alakaları var mı emin değiliz, tamam."</campaignending2>
<campaignending3>"Bu ekiple temas kuramadınız, değil mi? Tamam."\n\nHayır, kuramadık. Dr. af Grann onların zamansal hiperyüzey ya da ona benzer bir şeyin bu tarafıyla bir daha temasa geçemeyeceklerinden emin olmuş gibiydi. Her zamanki saçmalıkları, bilirsin. Tamam.\n\nEğer bu işle bir ilgileri varsa, onlara şapka çıkarıyorum. Yol aldıkları yerde hava güzel, denizler sakin olsun. Tamam."</campaignending3>

</infotexts>
