<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Russian" nowhitespace="false" translatedname="Русский">

<!-- New values -->
<loadingscreentip>Око Европы и связанный с ним необычный гравитационный феномен озадачивали ученых со времени открытия во время первых экспедиций к Европе. К счастью для европейских колонистов, гравитация возле Ока Европы примерно такая же, как на Земле, вместо обычных 0,13g на поверхности луны.</loadingscreentip>
<eyeofeuropa>Око Европы</eyeofeuropa>
<entityname.anomaly>Аномалия</entityname.anomaly>
<entityname.alienwriting>Инопланетные письмена</entityname.alienwriting>
<entityname.endruinheavydoor>Тяжелая инопланетная дверь</entityname.endruinheavydoor>
<entityname.endruinheavydoorbackground>Тяжелая инопланетная дверь – фон</entityname.endruinheavydoorbackground>
<entityname.ruindebris>Обломки среди руин</entityname.ruindebris>
<entityname.ruinblock>Блок руин</entityname.ruinblock>
<entityname.pylon>Опора</entityname.pylon>
<entityname.alientranslator>???</entityname.alientranslator>
<entitydescription.alientranslator>На круглой табличке вырезаны странные символы.</entitydescription.alientranslator>
<sonarlabel.alienpylon>Опора</sonarlabel.alienpylon>
<character.portalguardian>Страж портала</character.portalguardian>
<character.jove>???</character.jove>
<character.guardianrepairbot>Бот-ремонтник стражей</character.guardianrepairbot>
<missionname.gotoend1>Око</missionname.gotoend1>
<missiondescription.gotoend1>Ваша команда находится в непосредственной близости от таинственной гравитационной аномалии в центре Ока Европы. Сонар показывает, что под вами что-то есть.</missiondescription.gotoend1>
<missionsuccess.gotoend1>Гравитация как будто меняется, и всю команду охватывает сильное чувство дезориентации, когда вашу подлодку окутывает слепящий свет.</missionsuccess.gotoend1>
<missionname.gotoend2>Око</missionname.gotoend2>
<missiondescription.gotoend2>Слепящий свет угасает до тусклого оранжевого, и на фоне шума океана становятся слышны раскаты грома. Наверное, нужно осмотреться, чтобы понять, что происходит.</missiondescription.gotoend2>
<missionsuccess.gotoend2>Войдя через открытую дверь, вы слышите впереди негромкие звуки какой-то мелодии. Дверь закрывается за вами с такой силой, что содрогается вся постройка.</missionsuccess.gotoend2>
<missionsonarlabel.gotoend2.logbook>Аварийный сигнал</missionsonarlabel.gotoend2.logbook>
<missionsonarlabel.gotoend2.eva>Экспедиция на берег</missionsonarlabel.gotoend2.eva>
<missionsonarlabel.gotoend2.switch>Переключиться</missionsonarlabel.gotoend2.switch>
<missionsonarlabel.gotoend2.door>Выйти?</missionsonarlabel.gotoend2.door>
<mission.gotoend2.logbooktext1>Этот гигантский комплекс раскинулся на много миль. Мы плывем уже несколько дней, а выхода все еще не видно. Колоссальные двери закрывают путь в одну сторону, провалы – в другую.\nКапитан отправил группу обследовать один такой провал, в надежде найти там хоть что-нибудь. Они еще не вернулись.\nКапитану наверняка не хочется повторения того, что произошло при входе, поэтому мы будем ждать их здесь. Надеюсь, они скоро вернутся.</mission.gotoend2.logbooktext1>
<mission.gotoend2.logbooktext2>[9:15] Это не стена, это дверь. Стоя возле нее, я точно слышу что-то там, за ней. Это похоже на гудение электричества...\n[10:42] Пульт управления этими огромными дверями находится в большом зале. Похоже, это единственный путь вперед.\n[10:51] На сонаре какая-то тень. У нас есть только один путь – навстречу неведомому.</mission.gotoend2.logbooktext2>
<welcomemsg.endcaptainslog1>Журнал капитана, часть 1\n\nОбычно я не записываю во всех подробностях ничем не примечательные события. Вести записи в ничуть не меняющихся условиях среди этих ледяных вод – все равно что лить за борт кипяток ведрами в надежде их согреть. Но, к сожалению, теперь я понимаю, что пренебрегал своими обязанностями, не ведя журнал. Попробую это исправить. То, что я увидел за последние дни, обязательно нужно записать, даже если здесь, на краю мира, и некому будет это читать. Вам придется потерпеть, потому что моя история будет иметь смысл только если начать ее с начала.\n\nС раннего детства меня тянуло к Оку Европы. Ничего удивительного, ведь эта гравитационная аномалия привлекает множество людей и поумнее меня, но уверяю вас, мое влечение к ней было гораздо глубже. По ночам мне часто снился сон, в котором я сдираю кожу с бича раптора, а оттуда на меня смотрит ужасный огненный глаз, без век и неподвижный. Я просыпался за рабочим столом, смотрел на нарисованные концентрические круги, и не помнил, как я это нарисовал.\n\nЧтобы утолить любопытство и избавиться от бессонницы, я записался на первый разведывательный корабль к центру.</welcomemsg.endcaptainslog1>
<welcomemsg.endcaptainslog2>Журнал капитана, часть 2\n\nВ своем первом рейсе я был помощником. Если точнее, то в течение недели. Корабельного механика сожрал паразит, и меня назначили на его место. Я месяцами осваивал ремесло, впахивая как раб в жарком моторном отсеке. То ли от физической усталости, то ли оттого, что я медленно, но верно приближался к Оку, спать я стал спокойно и без кошмаров. Это закончилось, когда однажды ночью корабль подвергся нападению и получил такие повреждения, что не мог двигаться дальше. Меня и других выживших спас другой корабль, и высадил на ближайшей станции. Вскоре кошмары вернулись.\n\nИ мне стало ясно, что нужно продолжить движение к Оку. Но эта станция и так находилась на фронтире, и не у многих кораблей находились причины направляться дальше в глубину. Чтобы чем-то занять себя, ожидая, когда подвернется случай, я работал на верфи. Дни шли, а подлодки к центру – нет.\n\nЧерез несколько лет мучительных бессонных ночей я скопил приличную сумму денег. Достаточно, чтобы купить свою подлодку. И я подумал, раз уж не подворачивается случай – я сам его организую.</welcomemsg.endcaptainslog2>
<welcomemsg.endcaptainslog3>Журнал капитана, часть 3\n\nНанять команду было непросто, но жажда наживы сделала свое дело. С командой из шести моряков на недавно переоборудованной патрульной подлодке Коалиции я стал наконец капитаном своей судьбы. Я вышел из верфи Сермилик. Там я в последний раз видел цивилизацию.\n\nПутешествие, как и следовало ожидать, оказалось опасным, корабль пережил много всего, и предвиденного, и непредвиденного. Враждебные существа, каких не встретишь в более цивилизованной части Европы, опасные природные явления, подводные вулканы и флора, атакующая корабль изнутри. К тому же, не все опасности были внешними. Физическое и психологическое напряжение подействовало на многих, и некоторые из нас оказались слабее других.\n\nЯ не стану дальше распространяться о препятствиях – тот, кто найдет этот журнал, наверняка пережил то же самое. Скажу только, что после долгого пути побитая невзгодами подлодка со своей командой достигла Ока. Как и глаз из моих кошмарных снов, оно поглотило меня целиком и утащило в огненный ад.</welcomemsg.endcaptainslog3>
<welcomemsg.endcaptainslog4>Журнал капитана, часть 4\n\nИзвестно, что Око – гравитационная аномалия возле сердца Европы. Такова гипотеза, изученная и научно обоснованная, однако происхождение этой аномалии остается неизвестным. Мое мнение – это врата. Куда? Я не знаю. Я стремился к Оку, чтобы удовлетворить любопытство, год за годом съедавшее меня живьем, и вот я здесь – и ничего не узнал. Какая ирония!\n\nПуть назад закрыт. Той аномалии, которая привела меня сюда, больше нет. Комплекс тянется до бесконечности, и стены не поддаются никакому оружию из имеющегося у меня в распоряжении. Я отправил две группы ныряльщиков исследовать глубинные трещины, в которые не пройдет подлодка, но они не вернулись.</welcomemsg.endcaptainslog4>
<welcomemsg.endlogbook1>Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно. Столько раз, сколько нужно.</welcomemsg.endlogbook1>
<missionmessage0.gotoend2.logbook1>Вы обнаружили источник аварийного сигнала. Прочитайте журнал – возможно, в нем есть полезная информация.</missionmessage0.gotoend2.logbook1>
<missionname.end>Конец</missionname.end>
<missiondescription.end>Вы попали в большое открытое пространство внутри постройки. Что-то в центре пространства, похоже, нарушает работу сонара.</missiondescription.end>
<missiondescription.radiationescapee>Обитатель аванпоста, который считает, что проникающая вглубь льда радиация Юпитера убьет все живое на этом аванпосте, заплатил вам за доставку на аванпост в более глубоких водах.</missiondescription.radiationescapee>
<missionsuccess.escortgeneric>Перевозка прошла успешно.</missionsuccess.escortgeneric>
<missionfailure.escortgeneric>Пассажир не добрался до точки назначения.</missionfailure.escortgeneric>
<eventtext.radiationescapee.c1>Растерянный человек хватает вас за руку. "Эй, вы! Вы же с той подлодки, которая только что пристыковалась? Помогите мне! Скажите, куда вы направляетесь?"</eventtext.radiationescapee.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1>"Туда, куда поведет нас задание. А что?"</eventtext.radiationescapee.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.c1>"Мне надо выбраться отсюда, и быстро! Вообще-то, всем надо, но они просто не желают признавать, что вскоре радиация Юпитера погубит и этот аванпост тоже".</eventtext.radiationescapee.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1>"Хотелось бы, чтобы больше людей это признали".</eventtext.radiationescapee.o1.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>"Я знаю, да! Так значит, вы направляетесь в глубокие воды, чтобы избежать этой опасности? Прошу вас, прошу, возьмите меня на борт, я совсем вам не помешаю! Я заплачу вам 1000 кредитов за проезд до следующей станции!»</eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2>"Да ладно, все будет в порядке. Радиация переменчива, скоро снова пойдет на спад".</eventtext.radiationescapee.o1.o2>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>"Возможно, но такими темпами мы все поджаримся прежде, чем это произойдет. Не важно, верите вы мне или нет, но, если вы направляетесь в более глубокие воды, возьмите меня с собой, я вам ничуть не помешаю! Я заплачу вам 1000 кредитов за проезд до следующей станции!"</eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>
<eventtext.radiationescapee.great>"Спасибо, спасибо! Вы буквально спасли мне жизнь!"</eventtext.radiationescapee.great>
<missiondescription.researcherescort>Исследователь, который считает, что Око Европы и окружающая его гравитационная аномалия связаны с повышением уровня радиации Юпитера, предложил вам [reward] кред. за проезд до ближайшего аванпоста.</missiondescription.researcherescort>
<eventtext.researcherescort.c1>"Простите, вы ведь с той подлодки, которая сейчас пристыковалась? И вы направляетесь в более глубокие регионы?"</eventtext.researcherescort.c1>
<eventtext.researcherescort.o1>"Посмотрим, куда поведет нас задание. А что?"</eventtext.researcherescort.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.c1>"Понимаете, мы с коллегами изучаем природу Ока Европы и окружающей его гравитационной аномалии. Проще говоря, мы пришли к заключению, что недавнее повышение уровня радиации Юпитера связано с этой аномалией".</eventtext.researcherescort.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1>"Гравитационная аномалия?.."</eventtext.researcherescort.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>"Вы наверняка о ней слышали! Причина, по которой мы все поселились вокруг Ока и исследуем его? Область, где гравитация примерно равна земной, тогда как должна быть около 0,13g?"</eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>"Да, что-то такое припоминаю... А при чем тут наша команда?"</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>"Мне необходимо провести эксперименты для проверки гипотезы о связи между аномалией и юпитерианской радиацией. Но чтобы данные эксперимента были надежными, нужно получить их как можно ближе к эпицентру явления. Так что если вы направляетесь вглубь, я с удовольствием заплачу за проезд до следующего аванпоста".</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.great>"Спасибо. Вы даже не представляете, насколько это важно, не только для меня, но и для всей Европы".</eventtext.researcherescort.great>
<EventText.returner.c1>Человек в оборванной одежде хватает вас за руку. "Пару кредитов не подбросите... Эй, вы же из той команды, что только что прибыла? Идете к Оку, да?"</EventText.returner.c1>
<EventText.returner.o1>"К Оку? В смысле, к Оку Европы? Может, и так, а что?"</EventText.returner.o1>
<EventText.returner.o1.c1>"Дураки вы все, как есть дураки! Вы не найдете там спасения, они просто отправят вас обратно, они всегда так делают!"</EventText.returner.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1>"В смысле? Ты что, уже побывал там?"</EventText.returner.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.c1>"Побывал ли я там, побываю ли? Я не знаю, все так неясно. Может, все это просто сон, а может, я сошел с ума, или может они и правда отправили меня обратно?"</EventText.returner.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1>"Они" – это кто?"</EventText.returner.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.c1>"Те, кто живет там. Они и то чудовище, что они там держат. Хотел бы я, чтобы это был лишь сон".</EventText.returner.o1.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1>"Скажи, что ты видел в Оке?"</EventText.returner.o1.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>"Я не должен ничего рассказывать, едва подумаю об этом – мозги словно наизнанку выворачиваются. Скажу только, если вам хватит дурости туда отправиться, пусть вам больше повезет с ними, чем мне".</EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog1>[Начало записи]\n"Так, вот какая-то кнопка. Нажимаю ее".\n"Получилось? Я слышу какой-то звук".\n"Ребята? Не бросайте меня, я еще..."\n[Конец записи]</terminalwelcomemsg.endgamelog1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog2>Журнал исследования: Устройство?\nВыемки на этом артефакте указывают на то, он предназначен для чего-то необычного. Но для чего? Мы возьмем его с собой для исследования на тот случай, если когда-нибудь выберемся из этого лабиринта.\nP.S.: Мы обречены.</terminalwelcomemsg.endgamelog2>
<charactername.prophetofsierpinsk>Доктор аф Гранн</charactername.prophetofsierpinsk>
<EventText.prophetofsierpinsk.c1>Вам навстречу попался неряшливый старик. Заметив вас, он сильно удивился. "Кто... что... Почему вы здесь? Вы точно здесь неспроста. Вы видели конец?"</EventText.prophetofsierpinsk.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1>"Не понимаю, о чем вы говорите".</EventText.prophetofsierpinsk.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>"Я его видел, и я знаю, что нам осталось не так уж много времени. Сколько ни засовывай голову в песок, радиация сожжет нас всех!"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>"Так, постойте... Тогда зачем вы здесь, если не для исследования Ока?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>"Мы хотим выяснить, что находится в центре Ока Европы".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>"Значит, вы пришли куда надо, хотя я сомневаюсь, что вам удастся осознать это – даже если вы это увидите. Разве только вы случайно разбираетесь в многомерной топологии".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>"Что?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>"Мы надеемся отыскать способ остановить повышение уровня юпитерианской радиации".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>"Значит, вы пришли куда надо, хотя я сомневаюсь, что вы сможете чем-то помочь. Разве только вы случайно разбираетесь в многомерной топологии".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>"Что?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>"Не думаю, что могу изложить это на языке обывателей... Скажем так: это огромное многообразие Калаби-Яу, как будто огромный магнит, искривляющий и изгибающий радиационные пояса Юпитера, зачерпывающий их и проливающий нам на головы".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>"Не думаю, что имеет смысл вам все это объяснять. Но если вы решитесь проследовать к центру Ока, желаю удачи. Возможно, мы встретимся в следующей петле, и вы тогда будете немного мудрее. А теперь прошу, оставьте меня, мне нужно работать".</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2>"Да, и что?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>"Тогда вы знаете, что нам осталось не так уж много времени. Я и другие, кто тоже вернулся, исследовали гравитационную аномалию и то, что за ней. И хотя воспоминания нечеткие, и материалов очень мало, я считаю, что мы продвинулись в исследовании".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>"Вы выяснили, что это за аномалия?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>"Не совсем, хотя я точно знаю, что она связана с повышением уровня радиации. Это многообразие Калаби-Яу, как огромный магнит, искривляющий и изгибающий радиационные пояса Юпитера, зачерпывает их и проливает нам на головы. Позади Ока – отрицательная скалярная кривизна, ослепительный свет, ярчайший шторм".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>"Позади Ока?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>"Не знаю, как и почему, и что важнее – "когда", но есть люди вроде меня и вас, которые видели это и вернулись обратно. "Обратно" не только в трехмерном пространстве-времени, а во всех измерениях".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>"Вы это о чем? О путешествиях во времени?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>"Если честно, я не знаю. Я знаю только, что мы – одни из немногих, кто хотя бы примерно подозревает, что здесь происходит на самом деле, и мы должны что-то сделать, чтобы спасти человечество от вымирания".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>"Наша команда может как-то помочь?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>"Это неизвестно. Возможно, вы найдете ответы позади Ока. Возможно, мы встретимся в следующей петле, и вы тогда будете немного мудрее. Желаю вам удачи, и прошу, оставьте меня, мне надо работать. Многомерная сетка метаматериалов сама себя не рассчитает".</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.buttonpressed1.c1>Вы слышите снизу низкий рокот, похожий на стук камней о камни.</eventtext.buttonpressed1.c1>
<eventtext.buttonpressed2.c1>Вы слышите низкий рокот, доносящийся откуда-то издалека. Может, путь вперед открылся?</eventtext.buttonpressed2.c1>
<eventtext.alienwriting.start>Символы вьются, словно лозы, вверх и вниз по стене, время от времени ответвляясь в стороны короткими отростками. Таинственная табличка в вашем рюкзаке издает негромкий звук.</eventtext.alienwriting.start>
<eventtext.alienwriting.start_alt>Символы вьются, словно лозы, вверх и вниз по стене, время от времени ответвляясь в стороны короткими отростками.</eventtext.alienwriting.start_alt>
<eventtext.alienwriting.listen>Прислушаться.</eventtext.alienwriting.listen>
<eventtext.alienwriting.dontlisten>Не прислушиваться.</eventtext.alienwriting.dontlisten>
<eventtext.alienwriting.writingstart>У вас в голове формируется мысль. Не слова или образы, а какое-то непосредственное понимание:</eventtext.alienwriting.writingstart>
<eventtext.alienwriting.1_1>ПЕВЕЦ РОЖДЕН – СЛУШАТЕЛИ СОБРАЛИСЬ\n[НЕПЕРЕВОДИМОЕ?] ШИРИТСЯ – ВЫРОСЛО ИЗ КОЛЫБЕЛИ\nКРЕПОСТЬ ПОСТРОЕНА – ЖИТЬ – ЗАЩИЩАТЬ</eventtext.alienwriting.1_1>
<eventtext.alienwriting.2_1>ЖИЗНЬ ВЫРАСТАЕТ ПОДО ЛЬДОМ – СОЗНАТЕЛЬНЫЕ ФОРМЫ\nЗНАНИЯ КОПЯТСЯ – ЦИВИЛИЗАЦИЯ РАЗВИВАЕТСЯ\nОГРАЖДЕННАЯ ОТ ОПАСНОСТЕЙ</eventtext.alienwriting.2_1>
<eventtext.alienwriting.3_1>ПЕСНЯ ПРОДОЛЖАЕТСЯ – РОСТ ОСТАНАВЛИВАЕТСЯ\nНЕТ ЗВЕЗД, ЕСТЬ ЛИШЬ ДОМ\nНЕТ МЫСЛЕЙ, ЕСТЬ ЛИШЬ [НЕПЕРЕВОДИМОЕ?]</eventtext.alienwriting.3_1>
<EventText.ancientencounter.c1>Краем глаза вы замечаете, как что-то появляется. По форме оно напоминает человека, но он как будто не полностью здесь. Его черты быстро меняются, вы не успеваете их рассмотреть.\nНежные лозы мыслей прорастают у вас в голове.\n"Остановись, незваный гость. Это священная земля, она не для таких, как ты. Здесь нет ничего для тебя".</EventText.ancientencounter.c1>
<EventText.ancientencounter.o1>"Ты кто?"</EventText.ancientencounter.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.c1>"Меня нет, как нет и нас. Есть лишь песнь ЯХ-ВЕЯ, текущая сквозь его почитателей. Он поет, они слушают... и спят".</EventText.ancientencounter.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1>"А кто эти почитатели?"</EventText.ancientencounter.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>Вы видите мысленную картину – заполненные коридоры и залы со стенами из черного камня. "Строители – исследователи – изобретатели. Но то, что они когда-то построили, ныне лежит в руинах. То, что они исследовали, ныне утрачено. То, что они изобрели, теперь извращено. Единственное, что осталось – песнь ЯХ-ВЕЯ. Те, кто не слушает, будут изгнаны".</EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>"Кто такой ЯХ-ВЕЙ?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>"Тот, кто поет. Он рожден их желанием, взращен их безрассудством".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>"А ты... слушаешь эту песню?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>"Слушатель – последователь – пленник. Они слушают целую вечность, тысячелетиями мечтая о тишине".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>"А почему просто не перестать слушать? Не обращать внимания, и все!"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Тот, кто поет, и те, что слушают, соединены. Они не могут существовать друг без друга. Как он нуждается в поклонении верующих, так и они нуждаются в его жизненной силе. Если он умолкнет, их не станет".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Похоже, тебе именно этого и хочется".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>Существо отвечает не сразу. "Поклоняющиеся создали панцирь для защиты ЯХ-ВЕЯ. Пока стоят опоры, панцирь останется нерушимым. Пока панцирь останется нерушимым, певец неуязвим. Понимаете?" Существо сказало это как будто с надеждой в голосе.</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Я понимаю".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>"Я хочу послушать".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>Внезапно вас пронзает резкая боль. "Не надо. Тех, кто слушает, ждет разрушение".</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>
<EventText.ancientencounterfinal>"Наша песнь уже спета, но число стихов в ваших песнях нам не известно. Мост рушится, но вы еще успеете вернуться по нему назад. Для нас нет звезд, есть лишь дом, но для вас небеса открыты. Они никогда не узнают о вашей жертве, но мы будем знать".</EventText.ancientencounterfinal>
<campaignstart1>В начале 21-го века было обнаружено, что под ледяной радиоактивной поверхностью луны Юпитера Европы находится огромное море, населенное микроорганизмами.\n\nВскоре после этого открытия на Европу прибыл первый корабль с космонавтами, которые выяснили, что это море населено еще и сложными враждебными формами подводной фауны. Помимо подводной живности исследователи столкнулись с другими трудностями – опасной радиацией Юпитера, холодом и огромным давлением в глубине Европейского океана.</campaignstart1>
<campaignstart2>Несмотря на все эти трудности, земляне-колонисты сумели построить несколько обитаемых аванпостов, где за последующие десятилетия сформировался новый, особый уклад жизни. Новую систему управления сформировала коалиция самых крупных и влиятельных городов на луне.\n\nСо временем сообщество Европы становилось все более независимым от Земли. Пятьдесят лет назад контакт с Землей был полностью потерян, и с тех пор больше не прибывали корабли с припасами.</campaignstart2>
<campaignstart3>Подводные путешествия и транспортные средства играют ключевую роль в новом сообществе – разведка новых пригодных для заселения мест, защита жителей от нападений опасных существ и обеспечение транспортного сообщения между станциями по мере продвижения человечества вглубь океана, подальше от опасной радиации Юпитера. \n\nЖизнь моряка на подлодке в таком обществе весьма доходна, хотя может быть и опасной, и недолгой. Вы решили бросить вызов судьбе и собрать собственную команду. Ваша недавно купленная подлодка "[submarine]" пристыкована к верфи [location], вас ждут воды Европы – исследуйте их, помогайте расширять колонии и делайте этот мир таким, каким хотите.</campaignstart3>
<campaignending1>Гравитационный коллапс, T+ 02:14:39\n\n"Это поверхностная обсерватория "Эхо 5". Мы наблюдаем... Э-э... Здесь снова что-то происходит. Как слышно, прием?"\n\n"Поверхностная обсерватория "Эхо 5", это аванпост "Линия Мерривейл", продолжайте, прием".</campaignending1>
<campaignending2>"Это большое красное пятно Юпитера – не знаю как бы это описать, но оно как будто успокаивается. Уровень радиации остается необычно низким. Как вы там, внизу? Есть что-нибудь новое? Прием".\n\n"Здесь уровень радиации тоже стабильно низкий. Как и гравитация. Мы связались с доктором аф Гранном, но он так же удивлен этим, как и мы. Он сказал, что подлодка "[submarine]" недавно ушла вглубь с его станции, но неизвестно, при чем тут это, прием".</campaignending2>
<campaignending3>"Я правильно понимаю, что с этой командой у вас нет связи? Прием".\n\n"Нет, связи нет. Доктор аф Гранн убежден, что о них мы уже не услышим по эту сторону... времеподобного гиперпространства или типа того. Ну, он постоянно несет эту чушь. Прием".\n\n"Ну, если это их рук дело, то я снимаю перед ними шляпу. Хорошей погоды и спокойного моря им там, где они сейчас. Конец связи".</campaignending3>

</infotexts>
